<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<articles>
		<UUID>0133978717151499810001305</UUID> 
		<time>1715149981000</time>
		 		 <article>
			<ID>339787</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715149740000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722925740000</endYmdtUnix> 
			<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title>
			<category>ข่าวสิ่งแวดล้อม</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715149740000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715149885000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;สถานการณ์ทะเลอุ่นขึ้นในหลายพื้นที่ทั้งฝั่งอันดามันและอ่าวไทย ซึ่งก่อนหน้านี้นักวิชาการทางทะเลแสดงความกังวลว่าอุณหภูมิผิวน้ำทะเลที่เพิ่้มขึ้นเพียง 1-2 องศาเซลเซียส จะส่งผลต่อทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567)&amp;nbsp;ทีมข่าวไทยพีบีเอสดำน้ำสำรวจปะการังบริเวณบริเวณอ่าวไข่ เกาะจาน หนึ่งในหมู่เกาะแสมสาร อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อวันที่ 5 พ.ค. 2567 ซึ่งเป็นแหล่งดำน้ำท่องเที่ยวดังอีกสถานที่หนึ่งของหมู่เกาะแสมสารที่ความลึก 6-8 เมตร อุณหภูมิน้ำทะเล 32 องศาเซลเซียส ทำให้ปะการังทั้งชนิดกิ่งและโขด เริ่มฟอกขาวเป็นวงกว้าง&amp;nbsp;แม้เมื่อวานนี้ (7 พ.ค.) ทะเลบริเวณหมู่เกาะแสมสารจะมีฝนตกหนัก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339246&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;โลกเดือด! อุณหภูมิไทยแตะ 43 องศาฯ ปะการังฟอกขาว&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVVnJ2o4lX26Io83C9JnVqx.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;ปะการังโขดที่เกาะแสมสาร จ.ชลบุรี เริ่มฟอกขาว &quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;ปะการังโขดที่เกาะแสมสาร จ.ชลบุรี เริ่มฟอกขาว &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผศ.ดร.ธรณ์ ธำรงนาวาสวัสดิ์ นักวิชาการด้านทะเลและสิ่งแวดล้อม ระบุว่า อาจช่วยได้เพียงเล็กน้อย เพราะน้ำร้อนเกิน 30.5-31 องศาเซลเซียส ต่อเนื่องกัน 3-4 สัปดาห์ เป็นสาเหตุหลักทำให้ปะการังฟอกขาวและตาย ซึ่งน้ำร้อนอาจเกี่ยวข้องกับความแปรปรวนของโลกร้อน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นายจิระพงศ์ จีวรงคกุล นักวิชาการอิสระ ผู้จัดการฝ่ายมูลนิธิเอ็นไลฟ บอกว่า ปะการังฟอกขาว คือ ปะการังที่กำลังอ่อนแอ มีความเครียดสูง ทำให้สูญเสียแหล่งพลังงานสำคัญ คือ สาหร่ายซูแซนเทลลี อาศัยร่วมในตัวปะการัง เป็นผู้ทำให้เกิดสี และให้พลังงานกับปะการัง ส่วนเนื้อเยื่อปะการังนั้นจะโปร่งใสไม่มีสี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339765&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ไขปมอุณหภูมิลดฮวบ 10 องศาฯ หลังฝนตกพายุถล่ม&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVVnJ2o4lYLfzn5Sjiw0lBa.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;เมื่อสูญเสียสาหร่ายเพื่อนซี้จากอุณหภูมิน้ำทะเลร้อนเป็นเวลานาน ทำให้สามารถมองทะลุผ่านเนื้อเยื่อใสลงไป จนเห็นโครงสร้างหินปูนสีขาวภายใน&amp;nbsp;ตอนนี้ปะการังจะยังไม่ตาย แต่เป็นผู้ป่วยที่อยู่ในภาวะอ่อนแอ พร้อมตายได้ทุกเมื่อ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยมีข้อเสนอแนะช่วยยับยั้ง ชะลอการตายของปะการัง คือ หลีกเลี่ยงการไปดำน้ำบริเวณที่พบการฟอกขาวของปะการัง หรือใครมีโอกาสไปดำน้ำเจอ ให้รายงานต่อหน่วยงานที่ดูแล เช่น กรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง กรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่า และพันธุ์พืช เพื่อกำหนดแผนการเฝ้าระวัง&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVVnJ2o4lX2VoP7KWPFZyny.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;เพราะการไปในแนวปะการังแต่ละครั้ง มีการรบกวนในรูปแบบต่างๆ เช่น คราบน้ำมันเรือ ครีมกันแดด น้ำเสียที่ลงในแนวปะการัง เศษอาหารเหลือ นี่ไม่นับรวมการเหยียบยืนบนปะการัง การแอบให้อาหารปลาในแนวปะการังอีก เป็นการเพิ่มความเครียดให้ปะการังทั้งนั้น&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ปิดเกาะปลิงไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาว&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;นายวัชระ ส่งสีอ่อน หัวหน้าอุทยานแห่งชาติสิรินาถ ออกประกาศปิดการท่องเที่ยวบริเวณเกาะปลิง และแนวปะการังโดยรอบเป็นการชั่วคราว โดยระบุว่า อุทยานแห่งชาติสิรินาถ ร่วมกับศูนย์ปฏิบัติการอุทยานแห่งชาติทางทะเลที่ 2 จ.ภูเก็ต&amp;nbsp;สำรวจติดตามสถานการณ์การฟอกขาว พบว่าบริเวณเกาะปลิง และแนวปะการังโดยรอบมีการฟอกขาว&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVVnJ2o4lX7uBSe5YXt4YNY.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;ปะการังที่เกาะปลิง อุทยานแห่งชาติสิรินาถ ฟอกขาว จนต้องประกาศปิดท่องเที่ยวชั่วคราว เพื่อฟื้นฟู&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;ปะการังที่เกาะปลิง อุทยานแห่งชาติสิรินาถ ฟอกขาว จนต้องประกาศปิดท่องเที่ยวชั่วคราว เพื่อฟื้นฟู&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จากพิจารณาแล้ว เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดความเสียหายต่อแนวปะการังรวมถึงลดผลกระทบจากกิจกรรมประเภทต่างๆ ที่อาจเป็นการเร่งให้ปะการังเกิดการฟอกขาว จึงขอประกาศปิดแหล่งท่องเที่ยวบริเวณเกาะปลิงและแนวปะการังโดยรอบเป็นการชั่วคราว ตั้งแต่บัดนี้เป็นต้นไปจนกว่าสถานการณ์การฟอกขาวของปะการังจะคลี่คลายลง&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVVnJ2o4lYNzrLaOYiCdb0r.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;อ่านข่าวอื่นๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339788&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339785&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;nbsp;รวบอดีต ตชด.หนีคดีอุ้มฆ่า 2 วัยรุ่นทิ้งทะเลสาบสงขลา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ระทึก! นาทีตึกรื้อถอนพังต่อหน้า เศษซากคาถนนจรัญสนิทวงศ์ </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339789</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdvNEKj1KbI8hR6PLxN6kyfo8YLW12qlH.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;มาดริด&quot; เปิดบ้านรับ &quot;บาเยิร์น&quot; ลุ้นเข้าชิงฯ UCL คืนนี้</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339786</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339781</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339787</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ปะการังฟอกขาว</tag>
																				<tag>เกาะปลิง</tag>
																				<tag>ปะการัง</tag>
																				<tag>อุทยานแห่งชาติสิรินาถ</tag>
																				<tag>อากาศร้อนจัด</tag>
																				<tag>น้ำทะเลอุ่น</tag>
																				<tag>ธรณ์</tag>
																				<tag>ธำรงนาวาสวัสดิ์</tag>
																				<tag>โลกร้อน</tag>
																				<tag>โลกเดือด</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339788</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715149560000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722925560000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา</title>
			<category>ข่าวอาชญากรรม</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715149560000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715149981000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) นายสหการณ์ เพ็ชรนรินทร์ อธิบดีกรมราชทัณฑ์ กล่าวถึงกรณีที่มีกระแสข่าวว่า นายทักษิณ ชินวัตร ซึ่งอยู่ระหว่างการพักโทษ ไปเจรจากับตัวแทนกลุ่มชาติพันธุ์ต่างๆ ของเมียนมา เมื่อช่วงเดือน มี.ค.-เม.ย.ที่ผ่านมา ว่า ขณะนี้กรมคุมประพฤติอยู่ระหว่างพิจารณาว่าการกระทำดังกล่าวสามารถกระทำได้ หรือผิดเงื่อนไขการพักโทษหรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ซึ่งอธิบดีกรมคุมประพฤติเป็นผู้ใช้ดุลยพินิจ หากพบว่าผู้ที่อยู่ระหว่างการพักการลงโทษกระทำไม่เหมาะสมหรือไม่ถูกต้อง กรมคุมประพฤติจะเป็นผู้แจ้งและทำความเข้าใจเพื่อให้ปฏิบัติอย่างถูกต้อง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่าข่าว : &lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339776&quot;&gt;&quot;เศรษฐา&quot; ปัด &quot;ทักษิณ&quot; เจรจาคู่ขนานสันติภาพเมียนมา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVHOWSX1AzvTwrqFHXbbVwc.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;นายสหการณ์ เพ็ชรนรินทร์ อธิบดีกรมราชทัณฑ์&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;นายสหการณ์ เพ็ชรนรินทร์ อธิบดีกรมราชทัณฑ์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนกรณีที่จะพิจารณาส่งตัวกลับเรือนจำนั้น บุคคลดังกล่าวจะต้องทำผิดเงื่อนไข แต่หากผิดเงื่อนไขไม่รุนแรงก็สามารถว่ากล่าวตักเตือนก่อนได้ เนื่องจากบางครั้งผู้ที่ได้รับการพักการลงโทษอาจไม่ทราบ หรือเข้าใจว่าบางเรื่องทำได้ ดังนั้นกรมคุมประพฤติจะต้องเป็นผู้ทำความเข้าใจ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อธิบดีกรมราชทัณฑ์ ยังปฏิเสธกรณีของ น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร ว่า ขณะนี้ยังไม่มีการประสานงานมายังกรมราชทัณฑ์ หรือมีการเสนอขอพระราชทานอภัยโทษเป็นรายบุคคลมาแต่อย่างใด กรณีดังกล่าวคนที่อยู่ต่างประเทศและมีความประสงค์จะเดินทางเข้าประเทศไทย จะต้องเป็นผู้ประสานสำนักงานตรวจคนเข้าเมือง และให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้องดำเนินการตามขั้นตอน โดยนำตัวไปฟังคำพิพากษาของศาล จากนั้นกรมราขทัณฑ์จะรับตัวเพื่อดำเนินการตามขั้นตอนต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339785&quot;&gt;รวบอดีต ตชด.หนีคดีอุ้มฆ่า 2 วัยรุ่นทิ้งทะเลสาบสงขลา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339777&quot;&gt;เร่งชันสูตร &quot;ซากพะยูน&quot; เกาะพีพี ถูกใบพัดเรือฟัน 2 แผลใหญ่&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339778&quot;&gt;นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;มาดริด&quot; เปิดบ้านรับ &quot;บาเยิร์น&quot; ลุ้นเข้าชิงฯ UCL คืนนี้</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339786</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ช่วยลูกหนี้ NPLs สินเชื่อโควิด-19 &quot;ออมสิน&quot; ยกหนี้เพิ่ม 9 หมื่นคน</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339783</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339781</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339788</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>อธิบดีกรมราชทัณฑ์</tag>
																				<tag>ทักษิณ</tag>
																				<tag>ชินวัตร</tag>
																				<tag>ยิ่งลักษณ์</tag>
																				<tag>ชินวัตร</tag>
																				<tag>ทักษิณคุยเมียนมา</tag>
																				<tag>เงื่อนไขพักโทษ</tag>
																				<tag>สหการณ์</tag>
																				<tag>เพ็ชรนรินทร์</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้ล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุด</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339782</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715149295000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722925295000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;วรงค์&quot; รับคำท้า &quot;ภูมิธรรม&quot; ตรวจคุณภาพข้าว มั่นใจตบแต่งกองข้าว</title>
			<category>ข่าวการเมือง</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715149295000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715149295000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;วรงค์&quot; รับคำท้า &quot;ภูมิธรรม&quot; ตรวจคุณภาพข้าว มั่นใจตบแต่งกองข้าว</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) นพ.วรงค์ เดชกิจวิกรม กล่าวถึงกรณีที่นายภูมิธรรม เวชยชัย รองนายกฯ และรมว.พาณิชย์ นำคณะสื่อมวลชน ตรวจสอบข้าวในสต็อกของรัฐบาลตามโครงการรับจำนำข้าวที่ จ.สุรินทร์ และทดลองหุงข้าว ที่อ้างว่าเป็นข้าว ซึ่งเก็บไว้ 10 ปีรับประทานว่า ตามปกติข้าว หรือธัญพืช ที่เก็บไว้นาน จะมีน้ำมันทุกตัว ข้าว 10 ปีน่าจะยังมีกลิ่นหืน และข้าวดังกล่าวอาจจะมีการล้อมกอง ตบแต่งกองนำข้าวอื่นมาล้อมเอาไว้ เพราะกระสอบข้าวที่มีน้ำหนักกระสอบละ 100 กก.ซึ่งมีน้ำหนักมากนำมาเรียงกันกองข้าวกลับไม่ทรุดตัวลงแต่กลับเรียงสวย จึงเชื่อว่าเป็นการเล่นละครตบตาประชาชน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339761&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;แกะรอย มหกรรมโชว์กินข้าว 10 ปี กินได้จริงหรือ? ฤาหาทางลง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พร้อมแปลกใจที่นายภูมิธรรม กินข้าวโชว์ถึง 2 รอบจึงเชื่อว่ามีนัยทางการเมือง เพราะนายภูมิธรรมเคยออกมาปกป้อง น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกฯ ในคดีรับจำนำข้าว ที่อาจปล่อยปละละเลย และรู้ร่วมคิดในการโกง จึงอาจเป็นการกลบเกลื่อนให้เห็นว่าข้าวไม่ได้มีปัญหาเพื่อช่วย น.ส.ยิ่งลักษณ์ทำให้ภาพลักษณ์ดี&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;หัวใจคือการเมืองล้วน ๆ โดยเฉพาะเรื่องของคุณยิ่งลักษณ์ และภาพลักษณ์ของพรรคเพื่อไทย ในโครงการรับจำนำข้าว เพราะถ้าตั้งใจ ประมูลขาย&amp;nbsp;ทำไมไม่ทำไปเลยจะมากินโชว์ ขายหรือประจานตัวเองทำไม&amp;nbsp;ชาวบ้านเขาก็รู้ว่าข้าว 10 ปีใครจะกิน มีการรมยาทุก 2 เดือน 10 ปีรมยาไป 60 รอบ ผมว่าน่าจะมีการตบแต่งหน้ากองข้าวอาจจะเอาข้าว 1-2 ปีเข้ามา&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;นพ.วรงค์ ยังกล่าวว่า ขอรับคำท้านายภูมิธรรมที่บอกว่าถ้าใครไม่เชื่อ ให้ไปพิสูจน์ได้การตรวจพิสูจน์กองข้าวจะต้องทำตามเงื่อนไขการตรวจสอบเข้าคือ จะต้องผ่ากองข้าวรื้อกระสอบข้าว 5-6 ชั้น โดยให้เชิญชวนนักวิชาการและคนในวงการข้าวอื่นๆเข้าร่วมด้วย เพราะในยุค คสช.ที่เคยรื้อเจอกองข้าวที่แย่มาก ๆ มาแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นพ.วรงค์ย้ำว่า โครงการรับจำนำข้าวมีการโกงทุกขั้นตอนทั้งต้นน้ำกลางน้ำและปลายน้ำ และหากนายภูมิธรรมแท้จริง ๆ ก็จะต้องรื้อกองข้าว 10 ปีนี้ จะได้เห็นของจริงที่ซุกอยู่ในกองข้าว พร้อมเชื่อว่าการดำเนินการหลายอย่างเป็น กระบวนการที่จะรองรับนางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร กลับประเทศไทย เป็นเป้าหมายใหญ่ เพื่อฟอกขาว ให้นางสาวยิ่งลักษณ์ ว่าโครงการรับจำนำข้าวไม่มีปัญหาใดๆ ทำให้ประชาชนเข้าใจผิดว่าโครงการนี้อาจถูกกลั่นแกล้ง และ น.ส.ยิ่งลักษณ์จะได้กลับประเทศอีกคน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตามเห็นว่าควรประมูลข้าวดังกล่าวไปตั้งนานแล้วแต่ผู้มีอำนาจกลับยับยั้ง พร้อมระบุว่าได้รับทราบข้อมูลในเชิงลึกว่า เคยมีการประมูลข้าว150,000กระสอบไปแล้ว 2 รอบแต่ผู้ชนะการประมูลไม่มารับข้าว แล้วยอมให้ยึดเงินประกันไป เพราะอาจรู้ว่าข้าวคุณภาพไม่ดี แล้วที่ผ่านมายังมีความพยายามให้ดำเนินการประมูลแต่ ผู้มีอำนาจก็พยายามยับยั้ง ซึ่งอาจจะต้องการพยายามตบตาประชาชน และขอให้ไปตรวจสอบว่าใครที่มาประมูลแล้วไม่ยอมมารับเข้า เพราะเหตุใด ส่วนตัวเห็นว่าให้รีบประมูลไปเลยไม่ต้องมาเล่นละครตบตา&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339778&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตามส่วนตัวไม่ได้ซีเรียสเรื่องการประมูลแต่ถ้าบริสุทธิ์ใจ ทำไมถึงไม่ประมูลไปตั้งนานแล้ว ไม่มีเหตุผลอะไรที่ต้องกินข้าวโชว์ถึง 2 รอบ และการที่จะนำข้าว ล็อตนี้ไปขายต่างประเทศ อาจทำให้ประเทศไทยเสียหาย และตามหลักการคนทั่วไปจะรับประทานข้าวใหม่หรือข้าวเก่า 1-2 ปี และข้าว 2-3 ปีจะนำไปทำเส้นก๋วยเตี๋ยว ส่วนข้าว 4-5 ปีจะนำไปทำอาหารสัตว์ จะไม่มีการเก็บข้าวไว้นานถึง 10 ปีแบบนี้ เชื่อว่า ชาวนาและคนทั่วไป ส่วนใหญ่ จะมีข้อมูล และความรู้ในเรื่องเหล่านี้ จึงถือว่าเป็นการหลอกลวงประชาชน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339746&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;สมชัย&quot; แนะตรวจสอบคุณภาพข้าว 10 ปี สร้างความมั่นใจก่อนขาย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339766&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;เผยวิธีเก็บข้าว 10 ปี ผู้เชี่ยวชาญกังวลคุณค่าทางอาหารถูกย่อยสลาย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/338315&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ไขคำตอบ! &quot;ข้าวสาร&quot; เก็บได้นานแค่ไหน ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>รวบอดีต ตชด.หนีคดีอุ้มฆ่า 2 วัยรุ่นทิ้งทะเลสาบสงขลา</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339785</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWglwYDNYUwifwhdsOBEtU5x8S2bfHfpr6.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;ดอร์ทมุนด์&quot; บุกชนะ &quot;ปารีสฯ&quot; ลิ่วชิงศึก UCL ในรอบ 11 ปี</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339784</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWgSWheVJgO86cxMYwdkmeRUKVIohk86FY.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ชบาแก้ว U17 ประเดิมพ่าย ญี่ปุ่น แชมป์เก่า 0-4 ศึกชิงแชมป์เอเชีย</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339770</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee18ajkZaB3oV54g4fyfZWGd7cJap9cbW1.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339782</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ข้าวเก่า</tag>
																				<tag>ข้าว10ปี</tag>
																				<tag>ข้าวสารเก็บได้นานแค่ไหน</tag>
																				<tag>ข้าวสาร</tag>
																				<tag>ข้าวเน่า</tag>
																				<tag>ข้าว</tag>
																				<tag>10</tag>
																				<tag>ปี</tag>
																				<tag>ข้าวโครงการรับจำนำ</tag>
																				<tag>ข้าวหอมมะลิไทย</tag>
																				<tag>วรงค์</tag>
																				<tag>เดชกิจวิกรม</tag>
																				<tag>ยิ่งลักษณ์</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339789</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715149140000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722925140000</endYmdtUnix> 
			<title>ระทึก! นาทีตึกรื้อถอนพังต่อหน้า เศษซากคาถนนจรัญสนิทวงศ์ </title>
			<category>ข่าวอาชญากรรม</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715149140000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715149173000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdvNEKj1KbI8hR6PLxN6kyfo8YLW12qlH.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ระทึก! นาทีตึกรื้อถอนพังต่อหน้า เศษซากคาถนนจรัญสนิทวงศ์ </title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdvNEKj1KbI8hR6PLxN6kyfo8YLW12qlH.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdvNEKj1KbI8hR6PLxN6kyfo8YLW12qlH.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) เมื่อเวลา&amp;nbsp;10.23 น.&amp;nbsp;เพจเฟซบุ๊กที่นี่บางพลัด ได้โพสต์คลิปความยาว 1.30 นาทีเป็นภาพเหตุการณ์อาคารพาณิชย์หลังหนึ่ง ริมถนนจรัญสนิทวงศ์ ช่วงซอย 93 ที่กำลังรื้อถอนอยู่เกิดเหตุถล่มลงมาบนถนนจรัญสนิทวงศ์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทำให้ผู้ที่สัญจรบนท้องถนนแตกตื่นตกใจ และมีการบันทึกวินาทีเกิดเหตุ เบื้องต้นไม่มีรายงานผู้บาดเจ็บ&amp;nbsp;ขณะนี้อยู่ระหว่างเร่งเคลียร์พื้นที่เศษซากปูนและอิฐที่พังลงมาบนถนน ทั้งนี้แนะผู้ที่สัญจรให้หลีกเลี่ยงการจราจร&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;border-ifram&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;314&quot; src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F100064139620046%2Fvideos%2F744769611188383%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=560&amp;amp;t=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;ดอร์ทมุนด์&quot; บุกชนะ &quot;ปารีสฯ&quot; ลิ่วชิงศึก UCL ในรอบ 11 ปี</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339784</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWgSWheVJgO86cxMYwdkmeRUKVIohk86FY.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339778</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/cO5LQCNTWk1ly8KThG5Gl5GPVlLpIbOb1RWT1lXlCCgGAylBMcMF7In.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339773</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339789</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ตึกถล่ม</tag>
																				<tag>ที่นี่บางพลัด</tag>
																				<tag>ถนนจรัญสนิทวงศ์</tag>
																				<tag>รื้อถอนอาคาร</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339786</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715147942000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722923942000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;มาดริด&quot; เปิดบ้านรับ &quot;บาเยิร์น&quot; ลุ้นเข้าชิงฯ UCL คืนนี้</title>
			<category>ข่าวกีฬา</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715147942000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715147942000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;มาดริด&quot; เปิดบ้านรับ &quot;บาเยิร์น&quot; ลุ้นเข้าชิงฯ UCL คืนนี้</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;ฟุตบอลยูฟ่า แชมเปี้ยนส์ ลีก รอบรองชนะเลิศ นัดที่ 2 ระหว่าง&amp;nbsp;มาดริด พบกับ บาเยิร์น มิวนิค หลังจากที่นัดแรกเสมอกันมา 2-2 ถือเป็น 2 ทีมที่ผ่านเข้ารอบตัดเชือก แชมเปี้ยนส์ลีก มากสุด โดย บาเยิร์น 13 ครั้ง ส่วน มาดริด 17 ครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;คาร์โล อันเชลอตติ เฮดโค้ชของ เรอัล มาดริด ที่เพิ่งจะพาทีมการันตีแชมป์ลาลีก้าสเปนในฤดูกาลนี้ ระบุว่า การได้เล่นในบ้านต่อหน้าแฟนบอล จะช่วยให้ มาดริด ผ่านเข้าชิงชนะเลิศอีกครั้ง แต่ อันเชลอตติ ก็ยอมรับว่าเกมแรกเป็นบาเยิร์น ที่ทำได้ดีกว่า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนทีมเยือนนำโดย แฮร์รี่ เคน ที่ยิงไปแล้ว 8 ประตูในรายการนี้ กับ 36 ประตูในบุนเดสลีก้า บาเยิร์น ยังมีข่าวดีเมื่อ มาต์ไตส์ เดอ ลิกต์ กองหลังตัวเก่งกลับมาซ้อมกับทีมได้แล้ว หลังจากนัดแรก คิม มิน แต กองหลังทีมชาติเกาหลีใต้ ถูกวิจารณ์ถึงฟอร์มการเล่นอย่างหนักเพราะมีส่วนกับการเสียทั้ง 2 ประตูให้ มาดริด&amp;nbsp;คู่นี้จะแข่งขันคืนนี้ เวลา 02.00 น.ตามเวลาประเทศไทย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ชนะในเกมนี้ จะไปพบกับ&amp;nbsp;โบรุสเซีย ดอร์ทมุนด์ ที่ผ่านเข้ารอบชิงชนะเลิศ ยูฟ่าแชมเปี้ยน์ลีก ได้เป็นครั้งแรกในรอบ 11 ปี หลังบุกไปชนะ ปารีส แซงต์แชร์กแมง&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339784&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;ดอร์ทมุนด์&quot; บุกชนะ &quot;ปารีสฯ&quot; ลิ่วชิงศึก UCL ในรอบ 11 ปี&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339770&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ชบาแก้ว U17 ประเดิมพ่าย ญี่ปุ่น แชมป์เก่า 0-4 ศึกชิงแชมป์เอเชีย&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339760&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;สุดเจ๋งทีมฟุตซอลชาย-หญิงไทยติด Top 10 ของโลก&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339787</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ช่วยลูกหนี้ NPLs สินเชื่อโควิด-19 &quot;ออมสิน&quot; ยกหนี้เพิ่ม 9 หมื่นคน</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339783</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>วันวิสาขบูชา 2567 กับ 3 เหตุการณ์สำคัญใน &quot;พระพุทธศาสนา&quot; </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339774</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeezawUwDXCJ9Wc8JiF6lUg3vg9GNRLOtAy.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339786</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ฟุตบอล</tag>
																				<tag>ยูฟา</tag>
																				<tag>แชมเปียนส์</tag>
																				<tag>ลีก</tag>
																				<tag>ยูฟ่าแชมป์เปียนส์ลีก</tag>
																				<tag>ยูฟ่า</tag>
																				<tag>แชมเปียนส์ลีก</tag>
																				<tag>ยูฟ่า</tag>
																				<tag>แชมเปี้ยนส์</tag>
																				<tag>ลีก</tag>
																				<tag>ยูฟ่าแชมเปียนลีกส์</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339785</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715147538000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722923538000</endYmdtUnix> 
			<title>รวบอดีต ตชด.หนีคดีอุ้มฆ่า 2 วัยรุ่นทิ้งทะเลสาบสงขลา</title>
			<category>ข่าวภูมิภาค</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715147538000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715147538000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWglwYDNYUwifwhdsOBEtU5x8S2bfHfpr6.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>รวบอดีต ตชด.หนีคดีอุ้มฆ่า 2 วัยรุ่นทิ้งทะเลสาบสงขลา</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWglwYDNYUwifwhdsOBEtU5x8S2bfHfpr6.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWglwYDNYUwifwhdsOBEtU5x8S2bfHfpr6.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) ตำรวจกองบังคับการสายตรวจและปฏิบัติการพิเศษ หรือ คอมมานโด เข้าจับกุมนายคมกริช อายุ 39 ปี อดีตตำรวจยศ ส.ต.อ. ซึ่งเป็นผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัดสงขลา ในข้อหาร่วมกันฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้ก่อน, ร่วมกันหน่วงเหนี่ยวกักขังผู้อื่นเป็นเหตุให้ถึงแก่ความตาย และความผิดตาม พ.ร.บ.อาวุธปืน หลังหลบหนีการจับกุมในคดีร่วมกันอุ้มฆ่าวัยรุ่นชาย 2 คน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ก่อนหน้านี้ ตำรวจ สภ.สิงหนคร จ.สงขลา ได้รับแจ้งว่ามีวัยรุ่นชาย 2 คนถูกผู้ก่อเหตุ 5 คนจับกุมตัวไปเมื่อปี 2558 ก่อนจะพบศพลอยอยู่ในทะเลสาบสงขลา พื้นที่หมู่ 2 ต.สทิ้งหม้อ อ.สทิงพระ สภาพศพมีบาดแผลถูกยิงหลายนัด ส่วนอีกคนหนึ่งพบศพในวันถัดมาลอยอยู่ใกล้กันกับจุดแรก สภาพศพถูกตีด้วยของแข็งที่ศีรษะ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ต่อมาเจ้าหน้าที่สืบสวนรวบรวมพยานหลักฐาน จนขอศาลออกหมายจับผู้ก่อเหตุและตามจับกุมได้ทั้งหมด คงเหลือนายคมกริช ที่ยังหลบหนี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ซึ่งวันนี้ (8 พ.ค.) ตำรวจคอมมานโดสืบทราบว่า นายคมกริช พักอาศัยอยู่ที่บ้านใน ต.มะรือโบออก อ.เจาะไอร้อง จ.นราธิวาส เมื่อไปถึงพบว่านายคมกริช พยายามวิ่งเข้าไปในบ้าน เพื่อนำอาวุธปืนมาต่อสู้กับเจ้าหน้าที่ แต่ถูกจับกุมได้ก่อน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่นำตัวนายคมกริช ไปตรวจค้นภายในบ้าน พบอาวุธปืนสั้น 5 กระบอกและเครื่องกระสุนปืนจำนวนหนึ่ง เมื่อตรวจสอบประวัติพบว่านายคมกริช ถูกไล่ออกจากราชการจากกองบัญชาการตำรวจตระเวนชายแดน (ตชด.) ตั้งแต่ช่วงปี 2558&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จากการสอบสวน นายคมกริช ให้การปฏิเสธว่าไม่ใช่คนยิงผู้ตาย แต่อยู่ในเหตุการณ์เท่านั้นและไม่ให้การถึงสาเหตุการลงมือก่อเหตุ จึงคุมตัวส่ง สภ.เจาะไอร้อง ดำเนินคดี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339769&quot;&gt;ช่วยได้แล้ว &quot;น้องมาร์ติน&quot; เด็กชาย 9 เดือนถูกลักพาตัว&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339773&quot;&gt;ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339772&quot;&gt;พายุฤดูร้อนพัดถล่ม จ.อุบลราชธานี 3 วัน บ้านเรือนประชาชนเสียหายกว่า 350 หลัง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339787</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ช่วยลูกหนี้ NPLs สินเชื่อโควิด-19 &quot;ออมสิน&quot; ยกหนี้เพิ่ม 9 หมื่นคน</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339783</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339778</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/cO5LQCNTWk1ly8KThG5Gl5GPVlLpIbOb1RWT1lXlCCgGAylBMcMF7In.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339785</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ตำรวจคอมมานโด</tag>
																				<tag>คอมมานโด</tag>
																				<tag>อุ้มฆ่าวัยรุ่น</tag>
																				<tag>อดีต</tag>
																				<tag>ตชด.</tag>
																				<tag>ทะเลสาบสงขลา</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้ล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุด</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339784</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715146380000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722922380000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;ดอร์ทมุนด์&quot; บุกชนะ &quot;ปารีสฯ&quot; ลิ่วชิงศึก UCL ในรอบ 11 ปี</title>
			<category>ข่าวกีฬา</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715146380000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715147269000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWgSWheVJgO86cxMYwdkmeRUKVIohk86FY.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;ดอร์ทมุนด์&quot; บุกชนะ &quot;ปารีสฯ&quot; ลิ่วชิงศึก UCL ในรอบ 11 ปี</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWgSWheVJgO86cxMYwdkmeRUKVIohk86FY.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWgSWheVJgO86cxMYwdkmeRUKVIohk86FY.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;ฟุตบอลยูฟ่า แชมเปี้ยนส์ ลีก รอบรองชนะเลิศ นัดที่ 2 ปารีส แซงต์ แชร์กแมง กลับมาเล่นใน พาร์ค เดส์ แพร็งซ์ หลังนัดแรกบุกไปแพ้ โบรุสเซีย ดอร์ทมุนด์ 0 - 1 ประตู&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผลการแข่งขันปรากฏว่า มัทส์ ฮุมเมิลส์ มาโหม่งประตูชัยในครึ่งหลังให้ ดอร์ทมุนด์ บุกชนะ ปารีส 1-0 รวม 2 นัด ทำให้ ดอร์ทมุนด์ ผ่านเข้ารอบชิงชนะเลิศ ด้วยประตูรวม 2-0 เป็นการเข้าชิง ยูฟ่า แชมเปี้ยนส์ลีก ในรอบ 11 ปี นับตั้งแต่ปี 2013 ในยุคที่ เจอร์เกน คล็อปป์ คุมทีม&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หลังการแข่งขัน เอดิน แทร์ซิช เฮดโค้ชของดอร์ทมุนด์ กล่าวว่า เขาภูมิใจกับลูกทีมและมีความสุขไปกับทุกคนที่เข้าชิงชนะเลิศได้สำเร็จ&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVQIL6GIA0MuIBicQ5gA68Y.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;แทร์ซิช ยังเชื่อว่า การเข้าชิงบอลยุโรปครั้งนี่เป็นการมอบความสุขกลับคืนให้แฟนบอลอีกครั้ง หลังผิดหวังพลาดแชมป์บุนเดสลีกาคาบ้านในนัดสุดท้ายของฤดูกาลที่แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่ หลุยส์ เอ็นริเก้ เฮดโค้ชของปารีส บอกว่า บางครั้งฟุตบอลก็ไม่ยุติธรรม เกมนี้เรามีโอกาสยิง 31 ครั้ง และ 4 ครั้งที่บอลไปชนเสา แต่เขาก็ยังชื่นชมสปิริตของลูกทีม รวมถึงแฟนบอล พร้อมทั้งแสดงความยินดีกับ ดอร์ทมุนด์ ที่ผ่านเข้าชิง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับ ดอร์ทมุนด์ จะเข้าไปรอชิงชนะเลิศ ผู้ชนะระหว่าง เรอัล มาดริด หรือ บาเยิร์น มิวนิค ที่สนามเวมบลีย์ ประเทศอังกฤษ ในวันที่ 1 มิ.ย.นี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339788</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ราคาทองคำ วันนี้ ปรับบวก 100 บาท &quot;รูปพรรณ&quot; ขาย 41,000 บาท</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339779</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeew1LPToKXKLuFhCKMgpAV1iMt4wxIjMq5.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;เศรษฐา&quot; ปัด &quot;ทักษิณ&quot; เจรจาคู่ขนานสันติภาพเมียนมา</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339776</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeexqvrQKHsF2hFLsGOApDIHS9mI6F5snmd.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339784</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ยูฟา</tag>
																				<tag>แชมเปียนส์</tag>
																				<tag>ลีก</tag>
																				<tag>ยูฟ่าแชมป์เปียนส์ลีก</tag>
																				<tag>ดอร์ทมุน</tag>
																				<tag>ปารีส</tag>
																				<tag>แซงต์แชร์กแมง</tag>
																				<tag>เรอัล</tag>
																				<tag>มาดริด</tag>
																				<tag>บาเยิร์น</tag>
																				<tag>มิวนิค</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339783</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715145420000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722921420000</endYmdtUnix> 
			<title>ช่วยลูกหนี้ NPLs สินเชื่อโควิด-19 &quot;ออมสิน&quot; ยกหนี้เพิ่ม 9 หมื่นคน</title>
			<category>ข่าวเศรษฐกิจ</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715145420000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715145533000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ช่วยลูกหนี้ NPLs สินเชื่อโควิด-19 &quot;ออมสิน&quot; ยกหนี้เพิ่ม 9 หมื่นคน</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) นายวิทัย รัตนากร ผู้อำนวยการธนาคารออมสิน กล่าวว่า ออมสินให้ช่วยเหลือลูกหนี้โครงการสินเชื่อ เพื่อเป็นค่าใช้จ่ายสำหรับผู้มีอาชีพอิสระที่ได้รับผลกระทบจากไวรัสโคโรนา (COVID-19) กลุ่มที่ได้รับผลกระทบรุนแรงทำให้ยังไม่สามารถฟื้นตัวและผ่อนชำระหนี้ได้ไหว จนกลายสถานะเป็นหนี้เสีย หรือ NPLs ซึ่งคณะรัฐมนตรีมีมติให้เร่งช่วยเหลือลูกหนี้กลุ่มดังกล่าวให้หลุดพ้นสถานะ NPLs เพื่อเป็นการป้องกันไม่ให้ลูกหนี้เสียประวัติเครดิต และยังสามารถเข้าถึงแหล่งเงินในระบบได้อีกในอนาคต&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVcRrbeDOibBghqOvJucrvt.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;โดยให้ธนาคารนำงบประมาณชดเชยค่าเสียหายจากหนี้เสียที่รัฐบาลจัดสรรให้สำหรับโครงการสินเชื่อดังกล่าว มาใช้ชำระหนี้แทนลูกหนี้ ซึ่งเริ่มดำเนินการมาตั้งแต่ไตรมาส 1/2567 ล่าสุดธนาคารได้ดำเนินการเพิ่มเติมอีกกว่า 90,000 คน ทำให้สามารถช่วยเหลือลูกหนี้แล้วเป็นจำนวนกว่า 720,000 คน ในระยะเวลา 3 เดือนตั้งแต่เริ่มมาตรการ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ คาดว่าในไตรมาส 4/2567 จะสามารถช่วยเหลือลูกหนี้ได้เพิ่มอีกจำนวนกว่า 100,000 คน เมื่อได้รับจัดสรรงบประมาณเพิ่มเติมจากรัฐบาล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับ มาตรการช่วยเหลือลูกหนี้สถานะ NPLs ของโครงการสินเชื่อเพื่อเป็นค่าใช้จ่ายสำหรับผู้มีอาชีพอิสระที่ได้รับผลกระทบจาก COVID-19 เป็นไปตามมติคณะรัฐมนตรีเมื่อวันที่ 19 ธ.ค. 2566 ซึ่งเป็นการช่วยเหลือที่ดำเนินการเพียงครั้งเดียวเท่านั้น เพื่อป้องกันไม่ให้เสียวินัยทางการเงิน โดยรัฐบาลมีนโยบายผลักดันการแก้ปัญหาหนี้ประชาชน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVcRrbeDOihvPwPkj31QbE3.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;นายประสิชฌ์ วีระศิลป์ รักษาการแทนกรรมการผู้จัดการ ธนาคารพัฒนาวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อมแห่งประเทศไทย (ธพว.) หรือ SME D Bank เปิดเผยว่า SME D Bank&amp;nbsp;ประกาศจัด มหกรรมปูพรมแก้หนี้เพื่อเอสเอ็มอีไทย จัดครอบคลุมทั่วประเทศ ชูแก้ครบจบทุกปัญหา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ไฮไลท์มอบสิทธิพิเศษ 3 ลด ปลดหนี้&amp;nbsp; คือ ได้แก่ ลดอัตราดอกเบี้ยผิดนัด เหลือในระดับไม่เกิน MLR (ปัจจุบันอัตราดอกเบี้ย MLR อยู่ที่ 7.50% ต่อปี) ,ลดค่างวด เหลือชำระตามความสามารถเท่าที่ผ่อนไหว และ ลดดอกเบี้ยค้างชำระ เมื่อชำระตามเงื่อนไขของธนาคาร หรือปิดบัญชี ลดดอกเบี้ยค้างให้ทั้งหมด 100% เพื่อช่วยผ่อนภาระ สร้างโอกาสพลิกฟื้นธุรกิจ ประเดิม จ.เพชรบุรี 13-14 พ.ค. นี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;มหกรรมปูพรมแก้หนี้ฯ จะจัดต่อเนื่องตลอด 4 เดือน ระหว่างเดือนพ.ค.-ส.ค. 2567 รวม 28 ครั้งทั่วประเทศ ตั้งเป้าช่วยเหลือแก้ปัญหาหนี้ให้ผู้ประกอบการเอสเอ็มอีได้กว่า 10,000 ราย&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339775&quot;&gt;&quot;เครดิตบูโร&quot; เผย Q1 หนี้เสียพุ่ง 6.4 หมื่นล้าน Gen X-Y จ่อหนี้ท่วม&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339779&quot;&gt;ราคาทองคำ วันนี้ ปรับบวก 100 บาท &quot;รูปพรรณ&quot; ขาย 41,000 บาท&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339761&quot;&gt;แกะรอย มหกรรมโชว์กินข้าว 10 ปี กินได้จริงหรือ? ฤาหาทางลง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339787</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;วรงค์&quot; รับคำท้า &quot;ภูมิธรรม&quot; ตรวจคุณภาพข้าว มั่นใจตบแต่งกองข้าว</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339782</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;เครดิตบูโร&quot; เผย Q1 หนี้เสียพุ่ง 6.4 หมื่นล้าน Gen X-Y จ่อหนี้ท่วม</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339775</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeez5nqogVAdyweG1dcM3vTyiP0pN5HWvcP.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339783</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ออมสิน</tag>
																				<tag>หนี้เสีย</tag>
																				<tag>หนี้เสีย</tag>
																				<tag>หรือ</tag>
																				<tag>NPLs</tag>
																				<tag>ลูกหนี้โครงการสินเชื่อ</tag>
																				<tag>ยกหนี้</tag>
																				<tag>ลูกหนี้ออมสิน</tag>
																				<tag>ลูกหนี้</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้ล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวเศรษฐกิจ</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339779</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715142806000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722918806000</endYmdtUnix> 
			<title>ราคาทองคำ วันนี้ ปรับบวก 100 บาท &quot;รูปพรรณ&quot; ขาย 41,000 บาท</title>
			<category>ข่าวเศรษฐกิจ</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715142806000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715142806000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeew1LPToKXKLuFhCKMgpAV1iMt4wxIjMq5.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ราคาทองคำ วันนี้ ปรับบวก 100 บาท &quot;รูปพรรณ&quot; ขาย 41,000 บาท</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeew1LPToKXKLuFhCKMgpAV1iMt4wxIjMq5.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeew1LPToKXKLuFhCKMgpAV1iMt4wxIjMq5.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ ( 8 พ.ค.2567 ) เว็บไซต์ &quot;ฮั่วเซ่งเฮง&quot; รายงานสถานการณ์ราคาทองคำที่ปรับตัวลดลง จากแรงกดดันเงินดอลลาร์แข็งค่า และสัญญาณการตรึงดอกเบี้ยสูงนานขึ้น หลังจากประธานเฟดสาขามินนีแอโพลิสชึ้เฟดอาจจำเป็นต้องตรึงอัตราดอกเบี้ยที่ระดับสูงต่อไปในช่วงเวลาที่เหลือของปีนี้ เนื่องจากเงินเฟ้อยังคงอยู่ในระดับสูง ส่วนกองทุน SPDR ขายทองคำ 1.72 ตัน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanskBSrMP6bWTiEuAjMEUFyS.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;วิเคราะห์ราคาทอง ยังเคลื่อนไหวในกรอบแคบ และยังเคลื่อนไหวใต้เส้น SMA20 ซึ่งคาดว่า ราคาทองคำจะยังเคลื่อนไหวในกรอบจำกัด โดยมีแนวต้าน 2,330-2,335 ดอลลาร์ และมีแนวรับ 2,300 ดอลลาร์ และ 2,290 ดอลลาร์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ราคาทองตลาดโลกแนวรับ 2,300 และ 2,290 ดอลลาร์ แนวต้าน 2,330 และ 2,335 ดอลลาร์ คาดราคาทองคำปรับตัวลง แต่คาดว่าปรับตัวลงในกรอบจำกัด แนะนำเปิดสถานะขายบริเวณ 2,335 ดอลลาร์ โดยมีจุดตัดขาดทุนที่ 2,340 ดอลลาร์ และสามารถทำกำไรบริเวณ 2,300 ดอลลาร์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนราคาทองคำแท่ง 96.5% แนวรับ 40,300 และ 40,200 บาท แนวต้าน 40,600 และ 40,650 บาท ราคาทองคำแท่งมีแนวโน้มปรับตัวลงเล็กน้อย ส่วนเงินบาทกลับมาอ่อนค่า ซึ่งเคลื่อนไหวตามทิศทางตลาดโลก จากดอลลาร์แข็งค่า การเข้าซื้อทองคำรอบใหม่ แนะนำ Wait &amp;amp; See เนื่องจากยังมีโอกาสที่ราคาทองคำแท่งปรับตัวลงได้อีก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับราคาทองวันนี้ บวก 100 บาท (ครั้งที่2) ส่งผลให้ราคาทองคำแท่งขายออกบาทละ 40,500 บาท และราคาทองคำแท่งรับซื้อบาทละ 40,400 บาท ราคาทองรูปพรรณขายออกบาทละ 41,000บาท และราคาทองรูปพรรณรับซื้อบาทละ 39,673.72บาท ราคาทองคำตลาดโลก (Gold Spot) อยู่ที่ 2,371 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์ ณ อัตราแลกเปลี่ยนที่ระดับ 36.95 บาทต่อดอลลาร์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยราคาทองรูปพรรณ(ยังไม่ร่วมค่ากำเหน็จ) มีราคาดังนี้ ทองครึ่งสลึง ราคาขาย 5,063 บาท ทอง 1 สลึง ราคาขาย 10,125 บาท ทอง 2 สลึง/50 สตางค์ ราคาขาย 20,250 บาท และทอง 1 บาท ราคาขาย 40,500 บาท มีค่ากำเหน็จเฉลี่ย 500 บาท&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;อ่านข่าว:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339749&quot;&gt;ค้าน! ขึ้นค่าแรง 400 บาท หอการค้า หวั่นกระทบขีดการแข่งขัน&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339761&quot;&gt;แกะรอย มหกรรมโชว์กินข้าว 10 ปี กินได้จริงหรือ? ฤาหาทางลง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339766&quot;&gt;เผยวิธีเก็บข้าว 10 ปี ผู้เชี่ยวชาญกังวลคุณค่าทางอาหารถูกย่อยสลาย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339788</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339781</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;เครดิตบูโร&quot; เผย Q1 หนี้เสียพุ่ง 6.4 หมื่นล้าน Gen X-Y จ่อหนี้ท่วม</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339775</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeez5nqogVAdyweG1dcM3vTyiP0pN5HWvcP.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339779</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ทอง</tag>
																				<tag>ทองรูปพรรณ</tag>
																				<tag>ทองคำแท่ง</tag>
																				<tag>1</tag>
																				<tag>บาท</tag>
																				<tag>ทองคำแท่ง</tag>
																				<tag>ราคาทองวันนี้</tag>
																				<tag>ราคาทองคำรูปพรรณ</tag>
																				<tag>ราคาทองคำแท่ง</tag>
																				<tag>ราคาทองรูปพรรณ</tag>
																				<tag>ข่าวราคาทองวันนี้</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้ล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339781</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715142780000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722918780000</endYmdtUnix> 
			<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title>
			<category>ข่าวการเมือง</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715142780000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715142950000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;บ่ายคล้อย แดดร่มลมตก พื้นที่ใจกลางกรุงเทพมหานคร &amp;ldquo;สวนป่าเบญจกิติ&amp;rdquo; ท่ามกลางคนเมืองที่เข้ามาใช้บริการวิ่งออกกำลังกาย พักผ่อนหย่อนใจ ยังมีสองหนุ่มรุ่นใหญ่&lt;strong&gt; &amp;ldquo;ชัชชาติ สิทธิพันธุ์&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt; &amp;ldquo;สุทธิชัย หยุ่น&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; วัยต่างกัน นัดพบเพื่อพูดคุยในบรรยากาศแบบสบายๆ กับ &amp;ldquo;รายการคุยนอกกรอบ กับ สุทธิชัย หยุ่น&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ชัชชาติ สิทธิพันธุ์&amp;rdquo; ท้าวความถึงการทำงานที่ผ่านมาเกือบ 2 ปี ในตำแหน่ง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร ที่อาสามาเป็นตัวแทนคนเมืองหลวง ที่หวังเข้ามาแก้ปัญหาที่หมักหมมมานาน ควบคู่กับการสร้างสภาพแวดล้อม โดยเป้าหมายทำ &amp;ldquo;กทม.&amp;rdquo; ศูนย์กลาง Ecosystem บริษัทจากต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ผมว่า กทม. มีจุดแข็งหลายเรื่อง แต่ขณะเดียวกันก็มีจุดอ่อน สิ่งที่ผมมองอยากให้เป็นเมืองน่าอยู่ของทุกคน ไม่ใช่แค่บางคน ทุกคน คือ เฟืองที่ช่วยหมุนเมืองให้ก้าวไปข้างหน้าได้ เราไม่สามารถอยู่ได้เฉพาะพวกใดพวกหนึ่ง ทุกคนต้องมีความสุขในเมืองนี้ เพราะในอนาคตสิ่งที่เมืองแข่งกัน ไม่ใช่แค่การลงทุนเท่านั้น แต่แข่งเรื่องของความสามารถที่มีปัจจัยในการดึงคนเก่ง นักพัฒนา บริษัทในต่างประเทศ เข้ามาสร้างฐานอยู่ในประเทศไทย&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVYuVhOWa4PVWyxp9jfiRLA.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ชัชชาติ&amp;rdquo; บอกว่า สิ่งสำคัญของการพัฒนาเมือง ไม่ใช่เพียงแค่ตนเองที่เป็น ผู้ว่า กทม. แต่ต้องได้รับความร่วมมือจากทุกภาคส่วนทั้งภาครัฐ และเอกชน ที่เป็นฟันเฟืองสำคัญในการพัฒนาเมืองไปได้อย่างรวดเร็ว บนพื้นฐานของงบประมาณที่ถูกจำกัด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;สวนป่าเบญจกิติ&amp;rdquo; นับเป็นต้นแบบความสำเร็จที่มีการเปลี่ยน &amp;ldquo;โรงงานยาสูบเป็นพื้นที่สาธารณะ&amp;rdquo; ที่ต่อขยายพื้นที่เดิมสวนเบญจกิติ 130 ไร่ บริเวณรอบ ๆ บึงน้ำโรงงานยาสูบ เป็นเกือบ 500 ไร่ หลังจากกรมธนารักษ์และกระทรวงการคลังผู้เป็นเจ้าของที่ดิน &amp;ldquo;โรงงานยาสูบ&amp;rdquo; ได้มอบพื้นที่บริเวณโรงงานยาสูบคืนเป็นพื้นที่สาธารณะสำหรับคนเมือง โดยทยอยเวนคืนและย้ายโรงงานไปยัง จ.พระนครศรีอยุธยา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สวนป่าแห่งนี้ ไม่ใช่เพียงแค่เป็นสวนสาธารณะที่เอาไว้ออกกำลัง หรือพักผ่อนหย่อนใจเท่านั้น แต่ภายในพื้นที่ดังกล่าว มีการจัดการให้เป็นสวนป่ามีระบบนิเวศที่เกื้อกูลกันเอง โดยที่เข้าไปดูแลน้อยที่สุด ทั้งพื้นที่ชุ่มน้ำ แหล่งเรียนรู้พืชพันธุ์ดั้งเดิมและไม้แปลกหายาก สวนเดินได้ และมีพื้นที่จัดกิจกรรมสำหรับคนเมืองได้ทั้งภายนอกและภายในอาคาร นี่คือโจทย์หลัก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ไม่เพียงเท่านั้นยังมีในส่วนของสนามกีฬาที่มีการสร้างในอาคารยาสูบเดิม โดยที่สำเร็จได้ก็เนื่องด้วยเอกชนหลายภาคส่วนเข้ามาเป็นเจ้าภาพในการสร้างสนามกีฬา ทั้ง 7 ชนิด คือ Basketball, Street Basketball, Pickleball, Table Tennis, Badminton, Futsal และ Teqball ซึ่งประชาชนสามารถไปเล่นได้โดยไม่เสียค่าใช้จ่าย&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;เกือบ 2 ปี ในฐานะผู้ว่า กทม.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;จับเข่าคุยกันต่อ กับคำถามที่ว่า &amp;ldquo;เกือบ 2 ปี ในการเข้ามานั่งเป็นผู้ว่า กทม. ผลงานอะไรที่ประชาชนสามารถจับต้องได้จริง&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ชัชชาติ บอกว่า เป็นงานในระดับเส้นเลือดฝอย ระดับรากหญ้า นั่นคือ &amp;ldquo;ทราฟฟี่ฟองดูว์&amp;rdquo; (Traffy Fondue) แอพพิเคชั่นที่ช่วยให้ประชาชนมีส่วนร่วมในการพัฒนาเมือง ด้วยการแจ้งปัญหาด้วยข้อมูลรายละเอียด ภาพหน้างาน และพิกัดตำแหน่ง เพื่อให้สามารถช่วยให้หน่วยงานต่างๆ บริหารจัดการปัญหาได้ทันท่วงที โดยแอพพิเคชั่นดังกล่าวมีมานานแล้ว แต่เข้าไม่ถึงประชาชนทำให้ที่ผ่านมามีคนใช้น้อย ปัจจุบันมีคนแจ้งปัญหาเข้ามามากถึง 560,000 เรื่อง แก้ไปแล้ว 440,000 เรื่อง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ข้อดีของ Traffy Fondue เป็นแพลตฟอร์มที่ส่งข้อร้องเรียนถึงหน่วยงาน และแก้ปัญหาได้อย่างรวดเร็ว โดยไม่ต้องผ่านผู้ว่า กทม. อีกทั้งยังทำให้เห็นว่าเรื่องที่ส่งเข้ามามีการแก้ช้าหรือเร็ว เพราะจะมีการแสดงผลของวันที่ส่ง วันที่แก้ และส่งไปที่ใคร&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สิ่งสำคัญที่มองเห็นคือ &amp;ldquo;ข้าราชการ&amp;rdquo; เปลี่ยนวิธีคิด เพราะที่ผ่านมาปัญหาทั้งหมดจะมุ่งตรงไปที่ผู้ว่า กทม. กลับกลายเมื่อข้อร้องเรียนได้ส่งตรงไปยังเขตที่รับผิดชอบก็จะเร่งแก้ปัญหาให้ประชาชนทันที โดยไม่ต้องพะวงว่าจะต้องส่งเรื่องผ่านไปยังผู้ว่า กทม. เพื่อได้รับการอนุมัติก่อน จึงทำให้การแก้ปัญหาที่ผ่านมาล่าช้า ซึ่งปัจจุบันมีการประเมินพบว่าการแก้ปัญหาเร็วขึ้น 27 เท่า นับจากก่อนหน้านี้ ใช้เวลาประมาณเดือนกว่า หรือเฉลี่ย 33 วัน ขณะนี้เหลือประมาณ 1 วัน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVYuVhOWa4OPfkfmW4RaGqk.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ถามว่า 540,000 เรื่องที่แจ้งมาในแอพ Traffy Fondue ผมก็บอกทีมงานว่า &amp;lsquo;เราไม่ได้โชว์ถึงความอ่อนแอนะ แต่โชว์ว่าประชาชนเขาไว้ใจเรา&amp;rsquo; ถ้าเขาไม่ไว้ใจ เขาจะไม่ยกโทรศัพท์ถ่ายรูป ส่งเรื่องร้องเรียนเข้ามาหรอก สิ่งเหล่านี้ทำให้ความคิดของข้าราชการทำงานเปลี่ยนไป มองที่ประชาชนมากขึ้น&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แม้จะมีเทคโนโลยี หรือ แอพพิเคชั่น ที่ทำให้ประชาชนแจ้งปัญหาได้ง่ายขึ้น &amp;ldquo;ผู้ว่า กทม.&amp;rdquo; มองว่า มันเป็นเพียงยุทธวิธีในการแก้ปัญหาที่เกิดขึ้นแล้ว สิ่งสำคัญของการวางแผนในระยะยาวคือยุทธศาสตร์ เพื่อขับเคลื่อนไปพร้อมกัน&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;เดินหน้าต่อ 200 นโยบายที่เคยหาเสียง&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ผู้ว่า กทม.&amp;rdquo; ยืนยันว่า ทุกเรื่องที่ทำได้ยังเดินหน้าทำต่อ แต่ในบางนโยบายที่เมื่อมาดูแล้วมันไม่สามารถดำเนินการได้ ก็จะมีปรับเปลี่ยนให้มีความเหมาะสมขึ้นกับสถานการณ์ อย่างเช่นเรื่องของ &amp;ldquo;ห้องสมุดเคลื่อนที่&amp;rdquo; ก็เปลี่ยนมาเป็น &amp;ldquo;บ้านหนังสือ&amp;rdquo; เนื่องด้วยหากเป็นการเคลื่อนที่จะทำให้เด็ก และคนในชุมชนต้องรอหมุนเวียนรถห้องสมุดเคลื่อนที่เพียงแค่เดือนละครั้ง แต่หากเป็นบ้านสมุดก็จะทำให้สามารถเข้าไปใช้ได้ทุกวัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนเรื่องการปราบ &amp;ldquo;คอรัปชั่น&amp;rdquo; ตั้งแต่ตนเองเข้ามาสถานการณ์ก็ดีขึ้น เนื่องด้วยมีนโยบายการเปิดเผยข้อมูลการพัฒนา สนับสนุน จัดจ้างทุกอย่าง สัญญาต่างๆ ที่ประชาชนสามารถเข้าถึงข้อมูลทั้งหมดได้จาก data.bangkok.go.th แต่ถามว่ายังมีอยู่ไหม?... ยอมรับว่า ยังเจออยู่ แต่เป็นในระดับปฏิบัติการ แต่ก็พยายามดำเนินการขั้นเด็ดขาด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับปัญหาฝุ่นพิษ หรือฝุ่น PM 2.5 ผู้ว่าฯชัชชาติ บอกว่า สถานการณ์ในปีนี้ดีขึ้น หากเทียบปีที่แล้ว แต่ก็ไม่สามารถเคลมได้ว่าเป็นผลงานของตัวเอง เพราะเชื่อว่าเป็นเรื่องธรรมชาติ และการเผาจากข้างนอก แน่นอนว่า &amp;ldquo;รถยนต์ที่มีจำนวนมากใน กทม.&amp;rdquo; ก็ยังเป็นสาเหตุหลัก และหลายคนยังมีความเข้าใจผิดว่า &amp;ldquo;รถควันดำ&amp;rdquo;เท่านั้นที่ปล่อย PM2.5 ทั้งที่จริงคือ &amp;ldquo;PM10&amp;rdquo; แต่รถดีเซลคือตัวการสำคัญในการปล่อย PM 2.5 ที่ผ่านมา กทม. มีแคมเปญร่วมกับเอกชน &amp;ldquo;เปลี่ยนน้ำมันเครื่อง ไส้กรอง&amp;rdquo; เกือบ 3 แสนคัน รวมถึงการลดราคาให้กับผู้ใช้บริการ&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVYuVhOWa4JZMksdHl8unc9.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;ในอนาคตต้องร่วมกับรัฐบาลให้มากขึ้น ในแง่ของการทำ EV ,Ecosystem , รวมมีแนวคิดในการแก้กฎหมายภาษีรถยนต์ ที่ปัจจุบันภาษีรถยนต์เก่ามีราคาถูกกว่ารถยนต์รุ่นใหม่ ซึ่งจะต้องไปคุยกับกระทรวงการคลัง และ กระทรวงคมนาคม&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่การเผาของเกษตรกร เบื้องต้นได้ทดลองซื้อเครื่องอัดฟาง 3 เครื่อง ให้ชาวนาย่านหนองจอก มีนบุรี ยืมในการอัดฟางขายแทนการเผาฟาง ซึ่งก็ได้ผลดีเพราะได้ใช้ทำอาหารสัตว์ และเชื้อเพลิง ซึ่งชาวนาก็มีการสลับกันใช้ ทำให้ปีนี้จุดความร้อนลดลงอย่างเห็นได้ชัด&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;เทคโนโลยีแก้ปัญหาจราจรของคนเมืองหลวง&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;จะลดปัญหาการจราจรได้&amp;rdquo; สิ่งสำคัญ &amp;ldquo;จะต้องใช้เทคโนโลยีเข้ามาช่วยมากขึ้น&amp;rdquo; เพื่อทำ &amp;ldquo;ขนส่งมวลชนให้ดี&amp;rdquo; แม้ว่าปัจจุบันจะมีรถไฟฟ้าเกือบ 500 กิโลเมตร แต่ปัญหาหลัก &amp;ldquo;เข้าไม่ถึงในซอยบ้าน&amp;rdquo; จึงทำให้การเดินทางของประชาชนไม่ตอบโจทย์ เมื่อลงรถไฟฟ้าแล้วจะต่อรถเข้าบ้านอย่างไร สิ่งที่วางแผนต่ออาจจะต้องทำข้อมูลให้มากขึ้นเพื่อเปลี่ยนเส้นทางรถเมล์จากระยะยาวให้ไปวิ่งในซอย และการทำทางเท้าใหม่ให้น่าเดิน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ผมมีเป้าหมาย 4 ปี ในตำแหน่งผู้ว่า กทม. จะต้องมีทางเท้าน่าเดิน 2,000 กิโลเมตร ทั้ง Walkway (ทางเดิน) ที่มี Covered Walkway (หลังคาคลุมทางเดินกันแดดกันฝน) , Skywalk (ทางเชื่อม) ซึ่งในขณะนี้ได้ดำเนินการที่ถนนราชวิถี เนื่องด้วยมีการเชื่อมต่อ skywalk บริเวณอนุสาวรีย์ประชาธิปไตย และจะเชื่อมไปยังโรงพยาบาลรามาธิบดี และโรงพยาบาลอื่นๆ ที่มี 9 โรงพยาบาลโดยรอบ ซึ่งเรียกว่าโซน &amp;ldquo;Healthcare&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVYuVhOWa4JfhRTljxVpdHb.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;แต่ Skywalk ก็ไม่อยากทำมาก เพราะจะทำให้เศรษฐกิจตาย ร้านค้าข้างล่างขายของไม่ได้ เป็นไปได้จึงอยากจะให้เดินบนฟุตบาท จึงต้องทำฟุตบาทให้น่าเดินขึ้น ขณะนี้ได้ดำเนินการไปเกือบ 300 กิโลเมตา กับฟุตบาทใหม่ที่มีมาตรฐานด้วยคอนกรีตเสริมเหล็ก มีดีไซน์ที่สวยงามน่าเดิน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่เรื่องหาบเร่แผงลอย ในขณะนี้มีอยู่สองแบบคือ &amp;ldquo;หาบเร่ที่อยู่จุดผ่อนผัน&amp;rdquo; กับ &amp;ldquo;หาบเร่นอกจุดผ่อนผัน&amp;rdquo; ซึ่งก่อนหน้านี้มีจุดผ่อนผันกว่า 700 จุด ได้มีการยกเลิกไปแล้ว 200 จุด ซึ่งก็อยู่ในระยะค่อยเป็นค่อยไป ก็ต้องให้เวลากับผู้ค้าตามที่ได้ตกลงกันไว้ ในระยะยาวในแต่ละส่วนก็จะต้องหาพื้นที่เพื่อให้เป็น &amp;ldquo;Hawker Center&amp;rdquo; หรือพื้นที่หาบเร่แผงลอยแบบจัดระเบียบ ในประเทศสิงคโปร์ &amp;ldquo;ก็ต้องเข้าใจว่าคนรายได้ก็อยากของกินที่ไม่แพง ซึ่งหาบเร่แผงลอยเหล่านี้ก็ตอบโจทย์ ดังนั้นจะยกเลิกเลยไม่ได้ แต่ต้องทำให้มันเป็นระเบียบอยู่ในพื้นที่เป็นสัดส่วน เพราะสุดท้ายแล้วร้านค้าข้างทางก็ยังเป็นเสน่ห์ของสตรีทฟู้ดเมืองไทย&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ผู้ว่า กทม.&amp;rdquo; มองว่า การจะพัฒนาเมืองได้เอกชนคือส่วนสำคัญ แต่การจะให้เอกชนเข้ามาร่วมพัฒนาเมือง ก็ต้องมีแรงจูงใจที่เหมาะสม อาจจะเป็นขั้นตอนที่ทำให้เขาดำเนินการได้สะดวก เช่น สมมติว่า กทม. ทำใบอนุญาตก่อสร้างอาคาร ก็อาจจะต้องใช้เทคโนโลยีให้สามารถยื่นออนไลน์ได้ โดยไม่ได้ต้องเจอเจ้าหน้าที่ &amp;hellip;แต่หลายคนอาจกลัวการฮั้วประมูลกัน.. มองว่า สิ่งสำคัญคือการตั้งราคากลางที่เหมาะสม ก็จะไม่มีปัญหา แต่หากมีการตั้งราคากลางสูงก็จะทำให้มีช่องทางของการฮั้วประมูล ส่วนคนที่เคยทำผิด จะต้อง &amp;ldquo;Black List&amp;rdquo; ไหม .. มองว่าก็ต้องทำไปตามกฎหมายตามระเบียบของกรมบัญชีกลาง&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;การทำงานช่วง2 ปีที่เหลือ ทุ่ม &amp;ldquo;การศึกษา-เฮลท์แคร์&amp;rdquo;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ผู้ว่าฯ ชัชชาติ&amp;rdquo; มีความคิดเห็นว่า เวลาคนพูดถึง กทม. จะคิดถึง &amp;ldquo;รถติด&amp;rdquo; &amp;ldquo;ฝุ่น&amp;rdquo; แต่ส่วนตัวกลับมอง 2 เรื่อง คือ &amp;ldquo;การศึกษา&amp;rdquo; กับ &amp;ldquo;เฮลท์แคร์&amp;rdquo; ต้นเหตุของความเหลื่อมล้ำ &amp;ldquo;โง่ จน เจ็บ&amp;rdquo; กทม.มี 437 โรงเรียน มีเด็ก 250,000 คน แต่ได้งบประมาณน้อยกว่าค่าเก็บขยะ ส่งผลให้การศึกษาใน กทม.มีความเหลื่อมล้ำสูงมาก โดยขณะนี้ได้มีการปรับ 3 เรื่อง คือ &amp;ldquo;เรื่องกายภาพ&amp;rdquo; โรงเรียนต้องพร้อม เรื่องคอมพิวเตอร์ อุปกรณ์ต่างๆ ต้องพร้อม หลังเข้ามารับตำแหน่งผู้ว่าฯ กทม. ปีแรกก็ทำคอมพิวเตอร์ใหม่ 20,000 เครื่อง เพื่อให้สามารถใช้อินเทอร์เน็ตได้ &amp;ldquo;เรื่องครู&amp;rdquo; คุณภาพครู ที่จะต้องมีแรงจูงใจ เพราะที่ผ่านมาครู กทม. เสียเวลาไปทำงานด้านเอกสาร บัญชี ฝึกอบรม และงานธุรการ จึงได้มีโครงการคืนครูให้นักเรียน ด้วยการจ้างธุรการประจำโรงเรียน &amp;ldquo;ปรับหลักสูตร ให้ทันสมัย&amp;rdquo; ได้นำหลักสูตรโรงเรียน กทม. เข้านวัตกรรมการศึกษา และปรับหลักสูตรเป็นฐานสมรรถนะมากขึ้น เพื่อให้เด็กสามารถมีผลการศึกษาที่ดี&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVYuVhOWa4MmgExGFB12DY3.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&amp;ldquo;เฮลท์แคร์&amp;rdquo; เป็นอีกเรื่องที่สำคัญมาก ของ กทม. โดยมีโครงการยกระดับสุขภาพปฐมภูมิกับศูนย์สาธารณสุขในเขตพื้นที่ของตัวเอง เพื่อลดอัตราความหนาแน่นไปรอรับการรักษาจากโรงพยาบาลใหญ่ๆ โดยปัจจุบันยังมีการขยายเวลาไปถึง 20:00 นาฬิกา ซึ่งพบว่ามีคนมาคลินิกนอกเวลากว่า 4 คน ส่วนใหญ่เป็นกลุ่มที่อยู่ในชุมชน กลุ่มบัตรทอง บัตรประกันสังคม ขณะที่ผู้ป่วยติดเตียง กทม. ก็ได้มีการให้รักษาตัวที่บ้านด้วยคำแนะนำการทำเตียงให้เหมาะสมกับผู้ป่วย พร้อมระบบลิงค์ข้อมูลไปยังโรงพยาบาลเพื่อลดพื้นที่ในโรงพยาบาล&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ดันกทม. &amp;ldquo;เมืองหลวง&amp;rdquo;เอเชียลำดับต้นๆ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;หากเทียบกับ &amp;ldquo;กัวลาลัมเปอร์ ประเทศมาเลเซีย&amp;rdquo; &amp;ldquo;สิงคโปร์ ประเทศสิงคโปร์&amp;rdquo; &amp;ldquo;ฮานอย ประเทศเวียดนาม&amp;rdquo; &amp;ldquo;โตเกียว ประเทศญี่ปุ่น&amp;rdquo; ผู้ว่าฯ ชัชชาติ มองว่า กทม. สู้ได้ เนื่องด้วยมีจุดแข็งหลายอย่าง แต่ก็มีจุดอ่อนที่จะแก้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ผมเชื่อว่า กทม.จะเป็นอนาคต เรามีบริษัทอโกด้า (Agoda) จองเครื่องบิน โรงแรม ที่มีพนักงานกว่า 3000 คน การที่ CEO บอกว่ามาตั้งที่นี้เพราะ &amp;ldquo;thebest&amp;rdquo; เขาสามารถเรียกทั่วโลกได้นะ เขาอยากอยู่ที่นี้เพราะสะดวก สบาย ค่าครองชีพไม่แพง เมืองมีความสุข คนยิ้มแย้มแจ่มใส รวมทั้งบริษัทจากฝรั่งเศส ที่มาตั้งใน กทม. มีเอ็นจีเนีย 800 คน เขียน Coding (การเขียนชุดคำสั่งหรือโปรแกรมคอมพิวเตอร์) เพื่อบริการทั่วโลก ผมว่านี้คือหัวใจเลย เพราะอนาคตไม่ใช่นิคมอุตสาหกรรม หากสามารถทำเมืองให้น่าอยู่ ก็จะดึงการเข้ามาลงทุนได้ หากเทียบกับสิงคโปร์ ฮ่องกง หรือประเทศอื่นๆ กทม. ค่าครองชีพถูกกว่า&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVYuVhOWa4dRwIzKahElksX.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;เช่นเดียวกับในขณะนี้ ที่ได้มีการพูดคุยและสานสัมพันธุ์กับทูตหลายประเทศ ซึ่งก็เป็นสิ่งสำคัญที่ช่วยโปรโมทให้ กทม. รวมถึงยังได้แลกเปลี่ยน เรียนรู้กันและกัน ในอนาคตก็อยากจะเห็น กทม.เป็นศูนย์กลางการเรียนรู้ของเอเชีย ทั้งมิวเซียม อาร์ทแกลอรี่ ที่เอกชนมีบทบาทมาก สิ่งสำคัญคือการเตรียมโครงสร้างพื้นฐาน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;หากถามว่าพอใจกับสิ่งที่ได้ทำนำเกือบ 2 ปีไหม &amp;ldquo;ผู้ว่าฯ ชัชชาติ&amp;rdquo; บอกว่า ยังไม่พอใจ ยังต้องทำงานหนักขึ้นเรื่อยๆ ส่วนจะพอใจไหม ต้องให้ประชาชนเป็นคนตัดสินใจ ส่วนเวลาอีก 2 ปี ที่เหลืออยู่ ก็ยังคงทำงานอย่างเต็มที่ ยังสนุก ยังตื่นเช้า ทำงาน ทำงาน ทำงาน&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;พบกับ:รายการคุยนอกกรอบกับสุทธิชัย หยุ่น ทุกวันพฤหัสบดี เวลา 21.30-22.00 น.ทางสถานีโทรทัศน์ไทยพีบีเอส&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>AstraZeneca ถอนใบอนุญาตวัคซีนโควิด-19 ทั่วโลก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339780</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWi16Ot2jUXCOwfyovYdZZDnhZcUP0d4HI.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>พายุฤดูร้อนพัดถล่ม จ.อุบลราชธานี 3 วัน บ้านเรือนประชาชนเสียหายกว่า 350 หลัง</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339772</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee0sFGci9D7J9ofvhZ4uvLO1IFJD7DmnL7.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339773</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339781</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ชัชชาติสุทธิพันธุ์</tag>
																				<tag>ชัชชาติ</tag>
																				<tag>สิทธิพันธุ์</tag>
																				<tag>ผู้ว่าชัชชาติ</tag>
																				<tag>ผู้ว่ากทม.</tag>
																				<tag>รายการคุยนอกกรอบกับสุทธิชัย</tag>
																				<tag>หยุ่น</tag>
																				<tag>รายการคุยนอกกรอบ</tag>
																				<tag>รายการคุยนอกกรอบวันนี้</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุดวันนี้</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339774</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715142386000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722918386000</endYmdtUnix> 
			<title>วันวิสาขบูชา 2567 กับ 3 เหตุการณ์สำคัญใน &quot;พระพุทธศาสนา&quot; </title>
			<category>ข่าวไลฟ์สไตล์</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715142386000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715142386000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeezawUwDXCJ9Wc8JiF6lUg3vg9GNRLOtAy.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>วันวิสาขบูชา 2567 กับ 3 เหตุการณ์สำคัญใน &quot;พระพุทธศาสนา&quot; </title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeezawUwDXCJ9Wc8JiF6lUg3vg9GNRLOtAy.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeezawUwDXCJ9Wc8JiF6lUg3vg9GNRLOtAy.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&quot;วันวิสาขบูชา&quot;&lt;/strong&gt; ปีนี้ 2567 ตรงกับวันพุธที่ 22 พฤษภาคม อีกหนึ่งในวันสำคัญของประจำปีของ &quot;พุทธศาสนิกชนทั่วโลก&quot;&amp;nbsp;เป็นวันที่ระลึกถึงวันที่องค์สมเด็จพระสัมมาสัมพุทธเจ้า&amp;nbsp;&quot;ประสูติ ตรัสรู้ และปรินิพพาน&quot; ซึ่งเกิดขึ้นในวันและเดือนเดียวกัน คือ ในวันเพ็ญ ขึ้น 15 ค่ำ เดือน 6&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;คำว่า &lt;strong&gt;&quot;วิสาขบูชา&quot;&lt;/strong&gt; หมายถึง การบูชาในวันเพ็ญเดือน 6 โดยย่อมาจาก &lt;strong&gt;&quot;วิสาขปุรณมีบูชา&quot;&lt;/strong&gt; แปลว่า &lt;strong&gt;&quot;การบูชาในวันเพ็ญเดือนวิสาขะ&quot;&lt;/strong&gt; หากปีใดมีอธิกมาส คือ มีเดือน 8 สองหน ก็เลื่อนไปเป็นกลางเดือน 7&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/BRpLwT0TYaGXOF4tVwCLMAAisTZZ1Me7ZeeGfxM3DFAzp.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/328409&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;รวมบทสวดมนต์ วันวิสาขบูชา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;3 เหตุการณ์สำคัญดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อกว่า 2,500 ปี มาแล้ว ในห้วงระยะเวลาที่ต่างกัน&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ประวัติ - ความสำคัญ &quot;วันวิสาขบูชา&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เหตุการณ์วันประสูติ &quot;เจ้าชายสิทธัตถะ&quot; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เหตุการณ์สำคัญครั้งแรก เช้าวันศุกร์ ขึ้น 15 ค่ำ เดือน 6 ปีจอ ก่อนพุทธศักราช 80 ปี เจ้าชายสิทธัตถะ โอรสพระเจ้าสุทโธธนะ และ พระนาง สิริมหามายาแห่งกรุงกบิลพัสดุ์&amp;nbsp;ประสูติที่ป่าลุมพินีวัน ณ เขตแดนรอยต่อระหว่างกรุงกบิลพัสดุ์ของฝ่ายพระราชบิดา กับกรุงเทวทหะของฝ่ายพระราชมารดา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เหตุการณ์ตรัสรู้เป็น &quot;พระสัมมาสัมพุทธเจ้า&quot; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เหตุการณ์ครั้งที่ 2 เช้ามืดวันพุธ ขึ้น 15 ค่ำ เดือน 6 ปีระกา ก่อนพุทธศักราช 45 ปี เจ้าชายสิทธัตถะ ทรงตรัสรู้เป็นพระสัมมาสัมพุทธเจ้า&amp;nbsp;เมื่อมีพระชนมายุได้ 35 พรรษา ณ ใต้ร่มไม้ศรีมหาโพธิ์ ริมฝั่งแม่น้ำเนรัญชรา ตำบลอุรุเวลาเสนานิคม ภายหลังจากการออกผนวชได้ 6 ปี ปัจจุบัน สถานที่แห่งนี้เรียกว่า พุทธคยา เป็น ตำบลหนึ่งของเมืองคยา แห่งรัฐพิหาร ประเทศอินเดีย&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansrRfzMiqQKjDysBpoh2Usd.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เหตุการณ์เสด็จ &quot;ดับขันธปรินิพพาน&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เหตุการณ์สำคัญ ครั้งที่ 3 เป็นวันที่พระพุทธเจ้าเสด็จเข้าสู่ปรินิพพาน&amp;nbsp;ภายหลังจากการตรัสรู้ องค์พระสัมมาสัมพุทธเจ้าทรงออกประกาศพระธรรมวินัย และโปรดเวไนยสัตว์เป็นเวลา 45 ปี&amp;nbsp;เมื่อมีพระชนมายุได้ 80 พรรษา พระองค์ก็เสด็จดับขันธปรินิพพาน เมื่อวันอังคาร ขึ้น 15 ค่ำ เดือน 6 ปีมะเส็ง&amp;nbsp;ณ เมืองกุสินารา&amp;nbsp;ปัจจุบันอยู่ในเมืองกุสีนคระ รัฐอุตตรประเทศ ประเทศอินเดีย&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เหตุการณ์สำคัญทั้ง 3 ประการนี้ เกิดขึ้นในวันและเดือนเดียวกัน ทางจันทรคติ ซึ่งนับวันขึ้นแรม ตามวิถีการโคจรของดวงจันทร์ เป็นหลักในการกำหนดวัน เดือนและปีซึ่งยังคงใช้กันมาอยู่จนถึงทุกวันนี้ ควบคู่กันไปกับการกำหนดวัน เดือน และปีทาง สุริยคติ ซึ่งเป็นไปตามวิถีการโคจรของดวงอาทิตย์ นับเป็นเรื่องอัศจรรย์ซึ่งยังไม่เคยมีการประจวบกันเช่นนี้แก่ผู้หนึ่งผู้ใด และเหตุการณ์หนึ่งเหตุการณ์ใดมาก่อนจนตราบเท่าปัจจุบัน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansrRfzMiqQArOkEaGHoQExK.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;h3&gt;&quot;วันวิสาขบูชา&quot; ในประเทศไทย&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;กระทรวงวัฒนธรรม อธิบายว่า จากหลักฐานพบว่า &quot;วันวิสาขบูชา&quot; เริ่มขึ้นครั้งแรกเมื่อ &quot;สมัยสุโขทัย&quot; เป็นราชธานี ซึ่งสันนิษฐานว่าได้รับแบบแผนมาจาก &quot;ลังกา&quot; เมื่อประมาณ พ.ศ.420 โดยพระเจ้าภาติกุราช กษัตริย์แห่งกรุงลังกา ได้เป็นผู้ประกอบพิธีวิสาขบูชาขึ้นเพื่อถวายเป็นพุทธบูชา นับจากนั้นกษัตริย์แห่งลังกาพระองค์อื่น ๆ ก็ได้ถือปฏิบัติประเพณีวิสาขบูชานี้สืบต่อกันมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อครั้งสมัยสุโขทัย ประเทศไทยมีความสัมพันธ์ด้านพระพุทธศาสนากับประเทศลังกาอย่างใกล้ชิด&amp;nbsp;มีพระสงฆ์จากเมืองลังกาหลายรูปเดินทางเข้ามาเผยแพร่พระพุทธศาสนา และนำการประกอบพิธีวิสาขบูชาเข้ามาปฏิบัติในไทยด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การปฏิบัติพิธีวิสาขบูชาในสมัยสุโขทัย มีการบันทึกเอาไว้ในหนังสือ &quot;นางนพมาศ&quot; สรุปใจความได้ว่า เมื่อถึงวันวิสาขบูชา พระเจ้าแผ่นดิน ข้าราชบริพาร ทั้งฝ่ายหน้า และฝ่ายใน ตลอดทั้งประชาชนชาวสุโขทัย จะช่วยกันประดับตกแต่งพระนคร ด้วยดอกไม้ พร้อมกับจุดประทีปโคมไฟให้ดูสว่างไสวไปทั่วพระนคร เป็นเวลา 3 วัน 3 คืน เพื่อเป็นการบูชาพระรัตนตรัย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่พระมหากษัตริย์ และบรมวงศานุวงศ์ ก็ทรงศีล และทรงบำเพ็ญพระราชกุศลต่าง ๆ ครั้นตกเวลาเย็นก็เสด็จพระราชดำเนินพร้อมด้วยพระบรมวงศานุวงศ์ และนางสนองพระโอษฐ์ตลอดจนข้าราชการทั้งฝ่ายหน้า และฝ่ายในไปยังพระอารามหลวง เพื่อทรงเวียนเทียนรอบพระประธาน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนชาวสุโขทัยจะรักษาศีล ฟังธรรม ถวายสลากภัต สังฆทาน อาหารบิณฑบาตแด่พระภิกษุสามเณร บริจาคทานแก่คนยากจน ทำบุญไถ่ชีวิตสัตว์&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;หลักธรรมสำคัญในวันวิสาขบูชา&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;สำหรับหลักธรรม&amp;nbsp;สำคัญในวันวิสาขบูชา อันเกี่ยวเนื่องจากการประสูติ ตรัสรู้ และเสด็จดับขันธปรินิพพาน คือ ความกตัญญู อริยสัจ 4 และความไม่ประมาท (ที่มา : กรมศิลปากร)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ความกตัญญู&lt;/strong&gt; คือ รู้บุญคุณ คู่กับความกตเวที คือ ตอบอทนผู้มีพระคุณ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อริยสัจ 4&lt;/strong&gt; คือ ความจริงอันประเสริฐ หมายถึง ความจริงที่ไม่ผันแปร เกิดมีขึ้นได้แก่ทุกคนมี 4 ประการ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ทุกข์ (ปัญหาของชีวิต)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สมุทัย (เหตุแห่งปัญหา)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;นิโรธ (การแก้ปัญหาได้)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มรรค (ทางหรือวิธีแก้ปัญหา มรรคมีองค์&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนความไม่ประมาท&lt;/strong&gt; คือ การมีสติทั้งขณะทำ ขณะพูดและขณะคิด สติ คือการระลึกรู้ทันที่คิด พูดและทำ กล่าวคือ ระลึกรู้ทันทั้งในขณะ ยืน เดิน นั่ง นอน รวมทั้งระลึกรู้ทันในขณะพูดขณะคิด และขณะทำงานต่าง ๆ&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansrRfzMiqQRWXjqkLwRB3HD.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;h3&gt;กิจกรรมในวันวิสาขบูชา&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&quot;วันวิสาขบูชา&quot; มีสิ่งที่พุทธศาสนิกชนต่างนิยมปฏิบัติในวันนี้ เช่น การทำบุญ การบูชา การฟังธรรมะ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พุทธศาสนิกชนต่างพากันน้อมระลึกถึงพระพุทธเจ้า พระธรรม และพระสงฆ์ ด้วยการไปชุมนุมตามพระอารามต่าง ๆ เพื่อกระทำการบูชาปูชนียวัตถุอัน ได้แก่ พระธาตุเจดีย์หรือพระพุทธปฏิมา ที่เป็นพระประธานในพระอุโบสถอย่างใดอย่างหนึ่ง ด้วยเครื่องบูชามีดอกไม้ ธูปเทียน เป็นต้น เริ่มด้วยการสรรเสริญคุณพระรัตนตรัยด้วยบทสวดมนต์ ตามลำดับดังนี้คือบทสวดมนต์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;บทสรรเสริญ พระพุทธคุณ ด้วยบท&lt;strong&gt; &quot;อิติปิโสภควา อรหังสัมมาสัมพุทโธ...พุทโธภควาติ&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;บทสรรเสริญ พระธรรมคุณ ด้วยบท &lt;strong&gt;&quot;สวากขาโต ภควตาธัมโม...วิญญูหิติ&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;บทสรรเสริญ พระสังฆคุณ ด้วยบท &lt;strong&gt;&quot;สุปฏิปันโน ภควโตสาวกสังโฆ...โลกัสสาติ&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansrRfzMiqQPq68JJkEyKF6L.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;จากนั้นก็จะกระทำ ประทักษิณ หรือที่เรียกว่า เวียนเทียน รอบพระธาตุเจดีย์ หรือพระพุทธปฏิมาในพระอุโบสถ ด้วยการเดินเวียนขวาสามรอบ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รอบแรก สวดบทสรรเสริญพระพุทธคุณ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รอบที่สอง สวดบทสรรเสริญพระธรรมคุณ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รอบที่สาม สวดบทสรรเสริญพระสังฆคุณ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ยังมีกิจกรรมที่พุทธศาสนิกชนพึงปฏิบัติ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ทำบุญใส่บาตร กรวดน้ำอุทิศส่วนกุศลให้ญาติที่ล่วงลับ และเจ้ากรรมนายเวร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ทำบุญตักบาตร ปฏิบัติธรรม และฟังพระธรรมเทศนา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ปล่อยนกปล่อยปลา เพื่อสร้างบุญสร้างกุศล&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339606&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ความพ่ายแพ้ของโวลเดอมอร์ต 2 พ.ค. &quot;วันเฉลิมฉลองแฮร์รี พอตเตอร์สากล&quot;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339547&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;10 พ.ค. &quot;วันพืชมงคล&quot; วันหยุดราชการที่มีแต่ราชการเท่านั้นที่หยุด&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339537&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;วันหยุดราชการ 6 พ.ค. &quot;ชดเชยวันฉัตรมงคล&quot; หยุดแล้วได้เงินหรือไม่?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339788</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;มาดริด&quot; เปิดบ้านรับ &quot;บาเยิร์น&quot; ลุ้นเข้าชิงฯ UCL คืนนี้</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339786</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;เครดิตบูโร&quot; เผย Q1 หนี้เสียพุ่ง 6.4 หมื่นล้าน Gen X-Y จ่อหนี้ท่วม</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339775</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeez5nqogVAdyweG1dcM3vTyiP0pN5HWvcP.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339774</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>วันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>2567</tag>
																				<tag>วันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>ความสำคัญ</tag>
																				<tag>วันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>เวียนเทียน</tag>
																				<tag>เวียนเทียนวันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>วันหยุดเดือนพฤษภาคม2567</tag>
																				<tag>ประวัติวันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>วันสำคัญทางพระพุทธศาสนา</tag>
																				<tag>บทสวดมนต์วันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>หลักธรรมวันวิสาขบูชา</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุดวันนี้</tag>
																				<tag>เจ้าชายสิทธัตถะ</tag>
																				<tag>ดับขันธปรินิพพาน</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339780</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715141880000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722917880000</endYmdtUnix> 
			<title>AstraZeneca ถอนใบอนุญาตวัคซีนโควิด-19 ทั่วโลก</title>
			<category>โควิด 19</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715141880000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715141988000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWi16Ot2jUXCOwfyovYdZZDnhZcUP0d4HI.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>AstraZeneca ถอนใบอนุญาตวัคซีนโควิด-19 ทั่วโลก</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWi16Ot2jUXCOwfyovYdZZDnhZcUP0d4HI.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWi16Ot2jUXCOwfyovYdZZDnhZcUP0d4HI.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;หลังจากก่อนหน้านี้เมื่อ 1 พ.ค.2567&amp;nbsp; สำนักข่าวต่างประเทศ รายงานว่า บริษัทยายักษ์ใหญ่แอสตราเซเนกา ยอมรับครั้งแรกว่า วัคซีนป้องกันโควิด-19 ที่ใช้กันอย่างแพร่หลายในชื่อ &quot;Covishield&quot; สามารถก่อให้เกิดผลข้างเคียงที่พบได้ยาก รวมถึงภาวะลิ่มเลือด และเกล็ดเลือดต่ำ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ล่าสุด&amp;nbsp;AstraZeneca&amp;nbsp; บริษัทร่วมทุนของอังกฤษและสวีเดน&amp;nbsp; ออกแถลงการณ์ ระบุว่า ขณะนี้มีวัคซีนโควิด-19 ที่ผลิตขึ้นมาสำหรับไวรัสกลายพันธุ์หลายชนิด จนมีวัคซีนมากเกินความต้องการ ทำให้วัคซีนโควิด-19 ซึ่งพัฒนาโดยแอสตราเซเนกา มีความต้องการน้อยลง โดยทางบริษัทไม่ได้ผลิตหรือจัดหาวัคซีนตัวนี้แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กระบวนการถอนใบอนุญาตทางการตลาดทางการตลาดในยุโรป เริ่มดำเนินการตั้งแต่วันที่ 5 มี.ค.ที่ผ่านมา และมีผลในวันที่ 7 พ.ค.นี้ ทำให้วัคซีนดังกล่าวไม่สามารถจำหน่าย และใช้การในสหภาพยุโรปได้ จากนี้จะทยอยถอนใบอนุญาตในทุกประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339578&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;รับครั้งแรก! AstraZeneca ชี้วัคซีนอาจมีผลข้างเคียงลิ่มเลือดอุดตัน&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanVXYVI5DVclpjM8KbAul5la.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แถลงการณ์ของแอสตราเซเนกา ไม่ได้เอ่ยถึงกรณีที่ทางบริษัทยอมรับว่า วัคซีนโควิด-19 ของบริษัทสามารถก่อให้เกิดภาวะลิ่มเลือดอุดตันร่วมกับเกล็ดเลือดต่ำได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แม้กรณีดังกล่าวจะพบได้ยากมาก ซึ่งทำให้ทางบริษัทเผชิญกระแสวิจารณ์อย่างหนัก และตอนนี้แอสตราเซเนกาอยู่ระหว่างการต่อสู้คดีในชั้นศาล หลังถูกฟ้องกรณีวัคซีนโควิด-19 ก่อให้เกิดอันตรายร้ายแรงและการเสียชีวิตในผู้รับวัคซีน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยในช่วงเริ่มต้นการระบาดของโควิด-19 ในปี 2020 บริษัทแอสตราเซเนกาถือเป็นผู้ผลิตรายแรกๆ ที่ประสบความสำเร็จในการพัฒนาวัคซีนโควิด-19 และได้รับอนุญาตจากหลายประเทศให้ใช้วัคซีนที่พัฒนาขึ้นใหม่เป็นกรณีฉุกเฉิน เพื่อควบคุมการระบาดที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตและป่วยหนักเป็นจำนวนมาก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339641&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;สถาบันวัคซีน แจงเกิดภาวะลิ่มเลือด-เกล็ดเลือดต่ำ จากวัคซีน AstraZeneca มีน้อย&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ระทึก! นาทีตึกรื้อถอนพังต่อหน้า เศษซากคาถนนจรัญสนิทวงศ์ </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339789</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdvNEKj1KbI8hR6PLxN6kyfo8YLW12qlH.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339773</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;ยูเครน&quot; รวบสายลับ &quot;รัสเซีย&quot; วางแผนลอบสังหาร &quot;เซเลนสกี&quot;</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339771</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee2gc3UroYmi4rBtD620KpAZOEF5bCu4jr.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339780</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>วัคซีนโควิด19</tag>
																				<tag>แอสตราเซเนกา</tag>
																				<tag>วัคซีนโควิด</tag>
																				<tag>โควิด19</tag>
																				<tag>ถอนใบอนุญาต</tag>
																				<tag>ภาวะลิ่มเลือด</tag>
																				<tag>COVID-19</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339775</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715141222000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722917222000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;เครดิตบูโร&quot; เผย Q1 หนี้เสียพุ่ง 6.4 หมื่นล้าน Gen X-Y จ่อหนี้ท่วม</title>
			<category>ข่าวเศรษฐกิจ</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715141222000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715141222000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeez5nqogVAdyweG1dcM3vTyiP0pN5HWvcP.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;เครดิตบูโร&quot; เผย Q1 หนี้เสียพุ่ง 6.4 หมื่นล้าน Gen X-Y จ่อหนี้ท่วม</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeez5nqogVAdyweG1dcM3vTyiP0pN5HWvcP.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeez5nqogVAdyweG1dcM3vTyiP0pN5HWvcP.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) นายสุรพล โอภาสเสถียร ผู้จัดการใหญ่ บริษัท ข้อมูลเครดิตแห่งชาติ (เครดิตบูโร) โพสต์เฟซบุ๊ก &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/surapol.opasatien&quot;&gt;surapol.opasatien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;ระบุ สถานการณ์หนี้บัตรเครดิตไทย ว่า ข้อมูลไตรมาสที่ 1/2567 เกี่ยวกับสินเชื่อบัตรเครดิตจากฐานข้อมูลสถิติที่ไม่มีตัวตนของเครดิตบูโร ตั้งแต่ต้นปี 2567 การจ่ายชำระหนี้ขั้นต่ำของบัตรเครดิตจะต้องเริ่มต้นที่ 8%จากเดิมที่ผ่อนผันในช่วงการระบาด covid-19 ที่กำหนดไว้ 5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยมีคำถามมาโดยตลอดว่า ถ้ากติกาใหม่ออกมาจะทำให้หนี้เสียหรือ NPLs กระโดดหรือไม่ จะทำให้หนี้กำลังจะเสียหรือ SM กระโดดหรือไม่ หากดูตัวเลข ณ มี.ค.2567 ยอดหนี้บัตรเครดิตทั้งหมด 24 ล้านใบ เป็นเงิน 5.5 แสนล้านบาทเติบโต 3.2% ช่วงเดียวกันปีก่อน ถ้าเทียบจากสิ้นปี 2566 หดตัว 5.1% จากไตรมาสก่อนหน้า ถือว่าไม่มีอะไรแปลกใจ&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;ตัวเลขบัญชี สินเชื่อบัตรเครดิตที่เป็น NPLs ค้างเกิน 90 วันจะมีจำนวนประมาณ 1 ล้านบัตรเศษคิดเป็นยอดเงิน 6.4 หมื่นล้านบาทเติบโต 14.6% จากปีก่อน อันนี้เริ่มไม่สบายใจแล้ว&lt;/blockquote&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanssqjNeNwV0Rs1YIuJq8fCG.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;กราฟแสดงบัตรเครดิตที่เป็น​ SM.จำนวนเกือบ​สองแสนใบของกลุ่มGenYและGenX&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;กราฟแสดงบัตรเครดิตที่เป็น​ SM.จำนวนเกือบ​สองแสนใบของกลุ่มGenYและGenX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นายสุรพล กล่าวอีกว่า หากดู ยอดหนี้ที่เป็น SM หรือหนี้ที่กำลังจะเสียพบว่ามีจำนวนบัตรที่ชำระหนี้ได้แบบตะกุกตะกัก ติดๆ ขัดๆ 1.9 แสนบัตร จำนวนเงิน 1.2 หมื่นล้านบาท เติบโต 32.4% จากปีก่อน มาถึงตรงนี้เริ่มตาโตแล้วว่า แค่สามเดือนแรกของการปรับเพิ่มยอดชำระขั้นต่ำทำไมมันเกิดการกระโดดใน SM ตามต่อไปดูว่าแล้วมันโตจากปลายปี 2566 เท่าใดก็พบว่าเติบโตถึง 20.6% จากไตรมาสก่อนหน้า ถ้าเป็นอย่างนี้ก็ต้องบอกว่าเป็นอะไรที่ต้องระวังว่ามันจะไหลเพิ่ม ไหลแรงกว่าเดิมหรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;นอกจากปัญหาค่าครองชีพแล้ว รายได้ไม่ฟื้นตัว เปราะบางจนนุ่มนิ่ม มันสะท้อนแล้วว่าชำระหนี้สินเชื่อนี้ได้ลำบากมากขึ้น&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้จากกราฟแสดงให้เห็นว่า บัตรเครดิตที่เป็น SM.จำนวนเกือบสองแสนใบ พบว่า เปิดมาไม่เกิน 2 ปี มีจำนวน 3.6 หมื่นบัตร อยู่ในมือคน Gen Y 2.3 หมื่นบัตร เปิดมามากกว่า 2 ปีแต่ไม่เกิน 4 ปีมีจำนวน 3.9 หมื่นบัตร อยู่ในมือ Gen Y 2.7หมื่นบัตร Gen X 9.2 พันบัตร เปิดมามากกว่า 4 ปีแต่ไม่เกิน 6 ปี 4.5 หมื่นบัตร อยู่ในมือคน Gen Y 3 หมื่นบัตร Gen X 1.2 หมื่นบัตร&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanssqjNeNwVxbiLQT6AZeewc.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;มีคำถามตัวโตๆ คือ SM.จะไหลต่อเป็น NPLs.อีกเท่าใด การกำหนดให้ชำระหนี้ขั้นต่ำเพิ่มขึ้นจาก 5% เป็น 8% และ 10%ตามลำดับ ช่วยแก้ปัญหาหนี้ได้จริงๆตามเป้าประสงค์มาตรการ ความจริงคนเรามีบัตรเครดิตได้หลายใบ การเพิ่มอีก 3%ของยอดหนี้ในแต่ละใบ คนไม่เคยเป็นหนี้อาจนึกไม่ออกว่าจะหมุนหาจากไหนไปจ่ายได้ และประการสุดท้ายค่าใช้จ่ายทั้งหลายมันเริ่มเพิ่มอย่างชัดเจนเช่น ไข่ไก่ ผักบางชนิด น้ำมันก็เริ่มขยับ เป็นต้น&quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นายสุรพล เขียนปิดท้ายโพส ว่า การท่องตำราแก้ปัญหากับการท่องยุทธจักรแบบเดินเผชิญสืบ มันใช้ใจที่ต่างกัน ตัวอย่างเรื่องนี้คือหนังชีวิตจริง แต่ถ้ามองเป็นหนังอานิเมะ มันก็อาจผิดเพี้ยน ต้องกลับมาดูกันเพราะแค่ 3 เดือนกลิ่นมันแรงแบบโตขึ้น 32.4%yoy 20.6%qoq มันไม่ธรรมดานะครับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339766&quot;&gt;เผยวิธีเก็บข้าว 10 ปี ผู้เชี่ยวชาญกังวลคุณค่าทางอาหารถูกย่อยสลาย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339761&quot;&gt;แกะรอย มหกรรมโชว์กินข้าว 10 ปี กินได้จริงหรือ? ฤาหาทางลง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339749&quot;&gt;ค้าน! ขึ้นค่าแรง 400 บาท หอการค้า หวั่นกระทบขีดการแข่งขัน&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339781</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>เร่งชันสูตร &quot;ซากพะยูน&quot; เกาะพีพี ถูกใบพัดเรือฟัน 2 แผลใหญ่</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339777</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeeyobv2d5qfrFQeIByjkfB9hqApEv2boci.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ชบาแก้ว U17 ประเดิมพ่าย ญี่ปุ่น แชมป์เก่า 0-4 ศึกชิงแชมป์เอเชีย</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339770</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee18ajkZaB3oV54g4fyfZWGd7cJap9cbW1.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339775</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>เครดิตบูโร</tag>
																				<tag>ข้อมูลเครดิตแห่งชาติ</tag>
																				<tag>หนี้เสีย</tag>
																				<tag>หนี้เสียหรือ</tag>
																				<tag>NPLs</tag>
																				<tag>สินเชื่อบัตรเครดิต</tag>
																				<tag>การจ่ายชำระหนี้ขั้นต่ำ</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้ล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวเศรษฐกิจ</tag>
																				<tag>ข่าวเศรษฐกิจวันนี้</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339776</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715139480000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722915480000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;เศรษฐา&quot; ปัด &quot;ทักษิณ&quot; เจรจาคู่ขนานสันติภาพเมียนมา</title>
			<category>ข่าวการเมือง</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715139480000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715139574000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeexqvrQKHsF2hFLsGOApDIHS9mI6F5snmd.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;เศรษฐา&quot; ปัด &quot;ทักษิณ&quot; เจรจาคู่ขนานสันติภาพเมียนมา</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeexqvrQKHsF2hFLsGOApDIHS9mI6F5snmd.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeexqvrQKHsF2hFLsGOApDIHS9mI6F5snmd.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) นายเศรษฐา ทวีสิน นายกรัฐมนตรีกล่าวถึงกระแสข่าวนายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี เข้าไปพูดคุยช่วยเจรจากับชนกลุ่มน้อยว่า ตนเองไม่ทราบว่ามีการไปเจรจาหรือไม่ ในส่วนกระทรวงการต่างประเทศ และฝ่ายความมั่นคง มีการเข้าไปพูดคุยกับทุกกลุ่มอยู่แล้ว ซึ่งเป็นเรื่องในชั้นความลับและเป็นเรื่องที่ไม่อยากจะเปิดเผย ยืนยันต้องการให้เกิดสันติภาพในเมียนมา&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;ประเทศไทยมีความชอบธรรมในการที่จะในการเป็นผู้นำในการเจรจา เพราะเรามีชายแดนติดกับเมียนมา&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;พร้อมยืนยันปฏิบัติตามกรอบอาเซียน และเรื่องของการให้ความช่วยเหลือด้านสิทธิมนุษยชนเป็นเรื่องสำคัญ ที่เราดูแลอยู่ตรงนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวถามว่า การที่นายทักษิณ เข้าไปพูดคุยกับชนกลุ่มน้อย รัฐบาลจะเกิดความอึดอัด หรือไม่ที่นายทักษิณ ไปเจรจาคู่ขนาน นายกรัฐมนตรี&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;ผมไม่ทราบว่ามีการเข้าไปพูดคุยหรือเปล่า แต่ผมเชื่อมั่นว่าทุกท่านมีความหวังดีต่อประเทศ&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339769&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ช่วยได้แล้ว &quot;น้องมาร์ติน&quot; เด็กชาย 9 เดือนถูกลักพาตัว&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ก่อนหน้านี้ เว็บไซต์ Aseannow.com เผยแพร่ข่าวว่า เมื่อเร็วๆ นี้ นายทักษิณ ได้หารือกับตัวแทนจากกลุ่มชาติพันธุ์ติดอาวุธ และรัฐบาลเอกภาพแห่งชาติ (เอ็นยูจี) ซึ่งเป็นรัฐบาลพลัดถิ่นของเมียนมา โดยมีเป้าหมายเพื่อช่วยยุติความขัดแย้งในเมียนมาที่ดำเนินมาตั้งแต่เดือนก.พ.2564&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansmWzOSqFq2oZb3GxQglrAQ.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;นายเศรษฐา ทวีสิน นายกรัฐมนตรี &quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;นายเศรษฐา ทวีสิน นายกรัฐมนตรี &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&quot;เทพไท&quot; กังขาไปในฐานะอะไร&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่นายเทพไท เสนพงศ์ อดีต ส.ส.นครศรีธรรมราช พรรคประชาธิปตย์ โพสต์เฟซบุ๊ก ระบุว่า ทักษิณ พบกับกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา ในฐานะอะไร?&amp;nbsp;&lt;br /&gt;เห็นข่าวเกี่ยวกับคุณทักษิณ พบกับชนกลุ่มน้อยในเมียนมาจาก Twitter ของ Khurtai Maisoong&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ได้โพสต์เอกสารภาษาพม่าจำนวน 2 แผ่น แต่ไม่สามารถแปลรายละเอียดได้ แต่เห็นจากข้อความว่า &amp;ldquo; VOA Burmese เสนอข่าวว่าใน มี.ค.-เม.ย.2567 นายทักษิณ อดีตนายกรัฐมนตรีไทย ได้พบกับ กกล.กลุ่มชาติพันธุ์ในเมียนมาหลายกลุ่ม เช่น พล.อ.ยอดศึก ประธาน RCSS/SSA, ผู้แทน KNU, KNPP, KNO และ NUG เพื่อหาทางแก้ไขปัญหาในพม่า สำนักข่าว SHAN News ยังติดต่อสอบถามกับโฆษก RCSS/SSA ไม่ได้&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;แปลกใจในบทบาทของนายทักษิณ ซึ่งยังมีสถานะเป็นนักโทษ ที่อยู่ระหว่างการพักโทษ แต่กลับมีความเคลื่อนไหวทางการเมืองในประเทศหลายครั้ง และครั้งนี้เป็นการเคลื่อนไหวเกี่ยวกับการเมืองประเทศเพื่อนบ้าน&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;นายเทพไท ตั้งคำถามไปยังรัฐบาล และผู้เกี่ยวข้องว่า&amp;nbsp;การพบกันระหว่างคุณทักษิณ กับชนกลุ่มน้อยของเมียนมาเป็นความจริงหรือไม่&amp;nbsp;รัฐบาลได้รับรู้และอยู่เบื้องหลังเหตุการณ์ดังกล่าวหรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansmWzOSqFq7D0Xt7RKwmqek.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;มาริษ เสงี่ยมพงษ์ รมว.ต่างประเทศคนใหม่ &quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;มาริษ เสงี่ยมพงษ์ รมว.ต่างประเทศคนใหม่ &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;จี้รัฐบาลแจงข้อมูล&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้เหตุการณ์ครั้งนี้เกี่ยวข้องกับการลาออกจากรมว.การต่างประเทศ ของนายปานปรีย์ มหิทธานุกร อย่างไรหรือไม่&amp;nbsp;ถ้าการนัดพบดังกล่าวเป็นความจริง มีนัดพบกันที่ไหน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พร้อมทั้งตั้งคำถาม กรมราชทัณฑ์จะพิจารณาพฤติกรรมของนายทักษิณ ที่ทำตัวเป็นนักโทษพิเศษบ้างหรือไม่&amp;nbsp;กรมคุมประพฤติไม่ได้ติดกำไลอีเอ็ม ไม่สามารถตรวจสอบความเคลื่อนไหวของคุณทักษิณได้ จะแสดงความรับผิดชอบอย่างไร หรือทบทวนการไม่ติดกำไลอีเอ็มหรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ถ้าเป็นการพบกันที่บริเวณชายแดนไทยพม่า ถือในพื้นที่ประเทศเมียนมา นายทักษิณได้ขออนุญาต และแจ้งต่อกรมคุมประพฤติหรือไม่&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การเคลื่อนไหวของ นายทักษิณในครั้งนี้ เป็นการเคลื่อนไหวการเมืองระหว่างประเทศ แม้ว่าจะไม่มีระเบียบต้องห้ามของกรมคุมประพฤติที่ชัดเจน แต่เป็นการเคลื่อนไหวที่ไม่มีความเหมาะสม กำลังเกิดกระแสวิพากษ์วิจารณ์จากสังคม หรือภาษาพระเรียกว่า โลกวัชชะ หมายถึงโลกตำหนิติเตียน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จึงขอเรียกร้องให้รัฐบาล และผู้เกี่ยวข้องได้ออกมาชี้แจงปรากฏการณ์ที่เกิดขึ้นว่า เป็นความจริงหรือไม่ และได้รับรู้การเคลื่อนไหวของนายทักษิณ มากน้อยเพียงใด หรือนายทักษิณได้กระทำไปในนามตัวแทนรัฐบาลหรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าวอื่นๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339762&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;จับกระแสการเมือง : วันที่ 7 พ.ค.67 &quot;ปิดรอยแผลเก่า-กินข้าวโชว์&quot; วิวาทะเดือด โครงการรับจำนำข้าว 10 ปี&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;วรงค์&quot; รับคำท้า &quot;ภูมิธรรม&quot; ตรวจคุณภาพข้าว มั่นใจตบแต่งกองข้าว</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339782</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ช่วยลูกหนี้ NPLs สินเชื่อโควิด-19 &quot;ออมสิน&quot; ยกหนี้เพิ่ม 9 หมื่นคน</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339783</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWkldrezUAcv3tB58bLo59hbsZG2y8Eq81.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>เร่งชันสูตร &quot;ซากพะยูน&quot; เกาะพีพี ถูกใบพัดเรือฟัน 2 แผลใหญ่</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339777</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeeyobv2d5qfrFQeIByjkfB9hqApEv2boci.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339776</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ทักษิณ</tag>
																				<tag>ชินวัตร</tag>
																				<tag>ทักษิณเจรจาเมียนมา</tag>
																				<tag>กะเหรี่ยงรบกับเมียนมา</tag>
																				<tag>ทักษิณ</tag>
																				<tag>เศรษฐา</tag>
																				<tag>ทวีสิน</tag>
																				<tag>พล.ท.เจ้ายอดศึก</tag>
																				<tag>กะเหรี่ยงเคเอ็นยู</tag>
																				<tag>เมียนมา</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339778</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715138520000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722914520000</endYmdtUnix> 
			<title>นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู </title>
			<category>ข่าวสังคม</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715138520000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715144480000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/cO5LQCNTWk1ly8KThG5Gl5GPVlLpIbOb1RWT1lXlCCgGAylBMcMF7In.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู </title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/cO5LQCNTWk1ly8KThG5Gl5GPVlLpIbOb1RWT1lXlCCgGAylBMcMF7In.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/cO5LQCNTWk1ly8KThG5Gl5GPVlLpIbOb1RWT1lXlCCgGAylBMcMF7In.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;จากกรณีที่ นายภูมิธรรม เวชยชัย รองนายกฯ และ รมว.พาณิชย์ ลงพื้นที่ตรวจสอบข้าวสารในสต็อกของรัฐบาล ตามโครงการรับจำนำ ที่ จ.สุรินทร์ โดยนำข้าวที่เก็บอยู่ในโกดังมาหุงและรับประทานร่วมกับสื่อมวลชนและผู้เกี่ยวข้อง และจากนี้จะมีการตรวจสอบก่อนประกาศจำหน่ายข้าวสารในสต็อกของรัฐเป็นการทั่วไป จนทำให้ #จำนำข้าว ติดเทรนด์ฮิตใน สื่อสังคมออนไลน์&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansjARoWLYs3HhHYeVwyJHRc.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;กระสอบป่านที่เก็บข้าว ที่วางทับซ้อนกันสูงมาก อาจทำให้อากาศไม่ถ่ายเท ส่งเสริมการดูดซึมน้ำกลับ ความชื้นในเมล็ดข้าวสูงขึ้น ส่งเสริมการเจริญของมอดแมลงต่าง ๆ&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;กระสอบป่านที่เก็บข้าว ที่วางทับซ้อนกันสูงมาก อาจทำให้อากาศไม่ถ่ายเท ส่งเสริมการดูดซึมน้ำกลับ ความชื้นในเมล็ดข้าวสูงขึ้น ส่งเสริมการเจริญของมอดแมลงต่าง ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ล่าสุด รศ.พันทิพา พงษ์เพียจันทร์ ที่ปรึกษาฝ่ายวิจัยและวิชาการ คณะเกษตรศาสตร์ จากมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ได้โพสต์ข้อความลงในเฟซบุ๊ก โดยมีเนื้อหาสำคัญดังนี้&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรณีที่มีการนำข้าวเก่าอายุ 10 ปี มารับประทานนั้น อาจทำให้ได้รับสารพิษจากเชื้อราไปแล้วหลายชนิด&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339719&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;ภูมิธรรม&quot; ขนทัพสื่อ-ผู้ส่งออก บุกโกดังข้าว 10 ปี ยันกินได้&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ โดยปกติอาหารสัตว์ จะเก็บพวกธัญเมล็ดต่าง ๆ (รวมถึงข้าว) ได้อย่างมาก 1 ปี ที่อุณหภูมิห้อง เช่นเดียวกับที่โรงสี แต่ก่อนเก็บนอกจากการรมควันแล้ว ความชื้นในเมล็ดธัญพืชจะต้องไม่เกิน 12% เพราะพวกนี้สามารถดูดซึมน้ำกลับได้ โดยจากสภาพการเก็บของโรงสีดังกล่าว ซึ่งเก็บข้าวในกระสอบป่าน จึงมีโอกาสที่จะดูดซึมน้ำกลับทำให้ความชื้นของเมล็ดข้าวสูงขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansjARoWLYs9wOpqS70xemgZ.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;กระสอบป่านที่เก็บข้าว ที่วางทับซ้อนกันสูงมาก อาจทำให้อากาศไม่ถ่ายเท ส่งเสริมการดูดซึมน้ำกลับ ความชื้นในเมล็ดข้าวสูงขึ้น ส่งเสริมการเจริญของมอดแมลงต่าง ๆ&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;กระสอบป่านที่เก็บข้าว ที่วางทับซ้อนกันสูงมาก อาจทำให้อากาศไม่ถ่ายเท ส่งเสริมการดูดซึมน้ำกลับ ความชื้นในเมล็ดข้าวสูงขึ้น ส่งเสริมการเจริญของมอดแมลงต่าง ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น หากจะเก็บไว้นานกว่านี้ จะต้องเก็บในสภาพเย็นแบบแห้ง (Cold dry processing) โดย อุณหภูมิต้องไม่เกิน 13 &amp;deg;C ซึ่งจะทำให้แมลงไม่ฟักออกเป็นตัว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ กระสอบป่านที่เก็บข้าว ที่วางทับซ้อนกันสูงมาก อาจทำให้อากาศไม่ถ่ายเท ส่งเสริมการดูดซึมน้ำกลับ ความชื้นในเมล็ดข้าวสูงขึ้น ส่งเสริมการเจริญของมอดแมลงต่าง ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้แม้จะรมยาแต่สภาพการวางทับกระสอบ จึงทำให้ไม่สามารถรมยาไม่ทั่วถึง เนื่องจากข้าวที่เอามาหุงนั้นขณะล้างข้าว เห็นได้ชัดว่ามีมอดข้าวและด้วง ซึ่งการที่เมล็ดข้าวมีความชื้น ส่งเสริมการเติบโตของมอด แมลงต่าง ๆ หลักฐานประจักษ์ขณะซาวข้าว ( จำนวน 15ครั้ง ตามข่าว ซึ่งข้าวปกติจะล้างไม่ถึง 3 ครั้ง)&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้&amp;nbsp;การมีมอดแมลง มูลของแมลงเหล่านี้นำมาซึ่งการเจริญของเชื้อราและแบคทีเรีย ทำให้ข้าวเน่าและได้รับสารพิษโดยไม่รู้ตัว และจากสภาพข้าวที่หุงออกมาจะมีข้าวจำนวนไม่น้อย ที่มีสีน้ำตาลตรงปลายเมล็ด ซึ่งก็คือนั่นคือ เม็ดข้าวที่ขึ้นรา โดยสารอะฟลาท็อกซิน (Aflatoxin) สามารถตรวจโดยใช้เทคนิค บี จี วาย ฟลูโอเรสเซนท์ (Bright Greenish-Yellow Fluorescent)&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansjARoWLYs8TmnJUMCqrT2n.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;การมีมอดแมลง มูลของแมลงเหล่านี้นำมาซึ่งการเจริญของเชื้อราและแบคทีเรีย ทำให้ข้าวเน่าและได้รับสารพิษโดยไม่รู้ตัว และจากสภาพข้าวที่หุงออกมาจะมีข้าวจำนวนไม่น้อย ที่มีสีน้ำตาลตรงปลายเมล็ด ซึ่งก็คือนั่นคือ เม็ดข้าวที่ขึ้นรา&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;การมีมอดแมลง มูลของแมลงเหล่านี้นำมาซึ่งการเจริญของเชื้อราและแบคทีเรีย ทำให้ข้าวเน่าและได้รับสารพิษโดยไม่รู้ตัว และจากสภาพข้าวที่หุงออกมาจะมีข้าวจำนวนไม่น้อย ที่มีสีน้ำตาลตรงปลายเมล็ด ซึ่งก็คือนั่นคือ เม็ดข้าวที่ขึ้นรา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ สารดังกล่าวสามารถทนอุณหภูมิได้ถึง 250&amp;deg;C&amp;nbsp; นอกจากนี้ยังจะมีสารพิษอื่น ๆ ตามมาอีกหลายตัว อุณหภูมิข้าวที่หุงน้ำเดือด 100&amp;deg;C ไม่สามารถทำลายพิษจากเชื้อราได้ อาจทำลายได้เพียงแบคทีเรียจากมูลของแมลง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;รศ.พันทิพา ยังแนะนำว่า ไม่ควรขายให้คนหรือสัตว์นำไปบริโภค เพราะอาจจะทำให้มีผู้ป่วยด้วยมะเร็งมากขึ้น สำหรับผู้บริโภคโดยตรง ขณะที่&amp;nbsp;กรณีนำไปเลี้ยงสัตว์ ก็จะได้ผลิตภัณฑ์ เนื้อ นม ไข่ ที่มีสารพิษจากเชื้อราตกค้างในอาหารทำให้เพิ่มโอกาสเป็นมะเร็งมากขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/BRpLwT0TYaGXOF4tVwCLMAAAhK2nlEF5E3ptStYWeQzcw.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;การนำไปขายให้ประเทศแถบแอฟริกา ซึ่งข้าวที่เน่าเสียนี้จะกระทบต่อชื่อเสียงของข้าวไทยที่จะกระจายไปทั่วโลก&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;การนำไปขายให้ประเทศแถบแอฟริกา ซึ่งข้าวที่เน่าเสียนี้จะกระทบต่อชื่อเสียงของข้าวไทยที่จะกระจายไปทั่วโลก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่ กรณีการนำไปขายให้ประเทศแถบแอฟริกา ซึ่งข้าวที่เน่าเสียนี้จะกระทบต่อชื่อเสียงของข้าวไทยที่จะกระจายไปทั่วโลก ทำให้คู่แข่งได้เปรียบ รวมถึงจะใช้ระยะเวลานานกว่าจะกู้ชื่อเสียงกลับคืนมาคงหลายปี&amp;nbsp; และอาจทำให้เสียตลาดข้าวให้คู่แข่ง&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น จึงขอแนะนำให้นำข้าวเหล่านี้ ไปผลิตเป็นแอลกอฮอล์ หรือน้ำส้มสายชู และควรสอบถามนักวิชาการด้านวิทยาศาสตร์การอาหารต่อไป ทั้งนี้ การตรวจสอบสารพิษเหล่านี้ สามารถตรวจได้ที่มหาวิทยาลัยที่มีห้องปฏิบัติการตรวจอาหารทั่วไป หรือ กรมปศุสัตว์ หรือบริษัทรับตรวจสารพิษในอาหาร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;border-ifram&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;678&quot; src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3Dpfbid0eXakfjv5svDNnuaWTtj4tNuh5nV5s7aufqJJWvX3Mv5ikW5wZvH6usGnPqY1R7myl%26id%3D100002502823243&amp;amp;show_text=true&amp;amp;width=500&amp;amp;is_preview=true&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339766&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;เผยวิธีเก็บข้าว 10 ปี ผู้เชี่ยวชาญกังวลคุณค่าทางอาหารถูกย่อยสลาย&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339761&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;แกะรอย มหกรรมโชว์กินข้าว 10 ปี กินได้จริงหรือ? ฤาหาทางลง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339746&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;สมชัย&quot; แนะตรวจสอบคุณภาพข้าว 10 ปี สร้างความมั่นใจก่อนขาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339787</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;ราชทัณฑ์&quot; โยนกรมคุมประพฤติตรวจปม &quot;ทักษิณ&quot; คุยกลุ่มชาติพันธุ์เมียนมา</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339788</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWdIt6sb4ZnDvoBIS7qKwZbLw8HoMeHBN3.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>วันวิสาขบูชา 2567 กับ 3 เหตุการณ์สำคัญใน &quot;พระพุทธศาสนา&quot; </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339774</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeezawUwDXCJ9Wc8JiF6lUg3vg9GNRLOtAy.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339778</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ข้าวเก่า</tag>
																				<tag>ข้าว10ปี</tag>
																				<tag>ข้าวสารเก็บได้นานแค่ไหน</tag>
																				<tag>ข้าวสาร</tag>
																				<tag>ข้าวเน่า</tag>
																				<tag>ข้าว</tag>
																				<tag>10</tag>
																				<tag>ปี</tag>
																				<tag>ข้าวโครงการรับจำนำ</tag>
																				<tag>ข้าวหอมมะลิไทย</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339777</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715137982000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722913982000</endYmdtUnix> 
			<title>เร่งชันสูตร &quot;ซากพะยูน&quot; เกาะพีพี ถูกใบพัดเรือฟัน 2 แผลใหญ่</title>
			<category>ข่าวสิ่งแวดล้อม</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715137982000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715137982000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeeyobv2d5qfrFQeIByjkfB9hqApEv2boci.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>เร่งชันสูตร &quot;ซากพะยูน&quot; เกาะพีพี ถูกใบพัดเรือฟัน 2 แผลใหญ่</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeeyobv2d5qfrFQeIByjkfB9hqApEv2boci.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeeyobv2d5qfrFQeIByjkfB9hqApEv2boci.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันที่ 7 พ.ค.2567 เวลา 18.00 น. เจ้าหน้าที่อุทยานแห่งชาติหาดนพรัตน์ธารา-หมู่เกาะพีพี ได้รับแจ้งจากผู้ประกอบการเรือหางยาว พบซากพะยูนลอยอยู่ในทะเลบริเวณร่องน้ำปากทางเข้าคลองแห้ง ท่าเรือหาดนพรัตน์ธารา หมู่ที่ 5 ต.อ่าวนาง อ.เมืองกระบี่ จ.กระบี่ ซึ่งชาวบ้านได้ช่วยกันลากพะยูนเข้าฝั่ง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นายยุทธพงค์ ดำศรีสุข หัวหน้าอุทยานแห่งชาติฯ เข้าตรวจสอบพบเป็นพะยูนตัวเมีย เต็มวัย น้ำหนักประมาณ 100 กิโลกรัม มีร่องรอยถูกใบจักรเรือฟันบริเวณหัว เป็นแผลฉกรรจ์ขนาดใหญ่ 2 แผล ขณะตรวจสอบเบื้องต้น พะยูนยังมีชีวิต จึงกดแผลห้ามเลือด และประสานสัตว์แพทย์ศูนย์วิจัยทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่งทะเลอันดามันตอนล่าง (จังหวัดตรัง) ประเมินอาการ&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanspFKxhEkPcyOA5MT4Vmnqw.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;ต่อมาพะยูนดังกล่าวหยุดหายใจและตายลง ทางเจ้าหน้าที่ได้ประสานงานนำซากส่งศูนย์วิจัยทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่งทะเลอันดามันตอนล่าง เพื่อตรวจสอบชันสูตรโดยละเอียด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ หัวหน้าอุทยานฯ ได้มอบหมายเจ้าหน้าที่จัดทำบันทึกการตรวจสอบ เพื่อลงบันทึกประจำวันไว้เป็นหลักฐาน และหาตัวผู้กระทำผิดมาดำเนินคดี&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanspFKxhEkPjFCKcsFR4z5VY.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตาม ในพื้นที่อุทยานฯ หาดนพรัตน์ธารา-หมู่เกาะพีพี พบการเข้ามาอยู่อาศัยของพะยูนค่อนข้างน้อย โดยเป็นการอพยพหากินตามแหล่งอาหารในแต่ละช่วงฤดูกาล ส่วนพื้นที่เกิดเหตุเป็นบริเวณเส้นทางเข้าออกของเรือนำเที่ยวจำนวนมาก ทั้งเรือสปีดโบ๊ท เรือหางยาว หากมีพะยูนเข้ามาอาศัยในพื้นที่ดังกล่าวจะมีความเสี่ยงที่จะเกิดอันตราย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ อุทยานฯ หาดนพรัตน์ธารา-หมู่เกาะพีพี จะเร่งสำรวจการเข้ามาหากินของพะยูนในพื้นที่ดังกล่าว และประชาสัมพันธ์เชิงรุกให้ผู้ประกอบการนำเที่ยวใช้ความระมัดระวังในการขับเรือ ลดความเร็วเรือขณะเข้าพื้นที่น้ำตื้น ซึ่งอาจเป็นพื้นที่ที่มีพะยูนเข้ามาหากิน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqanspFKxhEkPeFHgSiHT9to0U.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;&quot;&gt; 
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>วันวิสาขบูชา 2567 กับ 3 เหตุการณ์สำคัญใน &quot;พระพุทธศาสนา&quot; </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339774</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeezawUwDXCJ9Wc8JiF6lUg3vg9GNRLOtAy.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339773</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;ยูเครน&quot; รวบสายลับ &quot;รัสเซีย&quot; วางแผนลอบสังหาร &quot;เซเลนสกี&quot;</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339771</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee2gc3UroYmi4rBtD620KpAZOEF5bCu4jr.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339777</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>พะยูน</tag>
																				<tag>ซากพะยูน</tag>
																				<tag>พะยูนเกยตื้น</tag>
																				<tag>หาดนพรัตน์ธาราหมู่เกาะพีพี</tag>
																				<tag>เกาะพีพี</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุดวันนี้</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339772</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715127780000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722903780000</endYmdtUnix> 
			<title>พายุฤดูร้อนพัดถล่ม จ.อุบลราชธานี 3 วัน บ้านเรือนประชาชนเสียหายกว่า 350 หลัง</title>
			<category>ข่าวภัยพิบัติ</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715127780000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715128430000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee0sFGci9D7J9ofvhZ4uvLO1IFJD7DmnL7.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>พายุฤดูร้อนพัดถล่ม จ.อุบลราชธานี 3 วัน บ้านเรือนประชาชนเสียหายกว่า 350 หลัง</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee0sFGci9D7J9ofvhZ4uvLO1IFJD7DmnL7.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee0sFGci9D7J9ofvhZ4uvLO1IFJD7DmnL7.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;อิทธิพลจากพายุฤดูร้อนทำให้เกิดฝนตกหนัก ลมกระโชกแรง สร้างความเสียหายในหลายพื้นที่ภาคเหนือและอีสาน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พายุฤดูร้อนพัดถล่ม จ.อุบลราชธานี 3 วัน บ้านเสียหายกว่า 350 หลัง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จ.อุบลราชธานี เกิดเหตุพายุฤดูร้อนพัดถล่มบ้านเรือนตั้งแต่วันที่ 3 - 6 พ.ค.ที่ผ่านมา ในพื้นที่ 6 อำเภอ คือ อ.เดชอุดม, อ.นาเยีย อ.ตระการพืชผล อ.บุณฑริก อ.วารินชำราบ และ อ.ม่วงสามสิบ มีบ้านเรือนได้รับความเสียหายจากพายุฤดูร้อนกว่า 350 หลังคาเรือน&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansu3NjxBnvXitgaeWSZSGQt.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;อิทธิพลจากพายุฤดูร้อนทำให้เกิดฝนตกหนัก ลมกระโชกแรง สร้างความเสียหายในหลายพื้นที่ภาคเหนือและอีสาน&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;อิทธิพลจากพายุฤดูร้อนทำให้เกิดฝนตกหนัก ลมกระโชกแรง สร้างความเสียหายในหลายพื้นที่ภาคเหนือและอีสาน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339768&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;สภาพอากาศวันนี้ ทั่วไทยมีฝนตก กทม.-ปริมณฑล เจอฝน 60%&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พายุฤดูร้อนพัดถล่ม จ.ลำปาง ต้นไม้หักโค่น - เสาไฟฟ้าล้ม หลายจุด&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;วานนี้ (7 พ.ค.2567) พายุฤดูร้อนพัดถล่ม อ.เมืองลำปาง จ.ลำปาง ทำให้หม้อแปลงไฟฟ้าระเบิดอย่างรุนแรงทำให้ไฟฟ้าดับหลายจุด แรงลมยังพัดต้นไม้หักโค่นขวางถนนสายหลักทำให้รถไม่สามารถสัญจรได้ และต้องเบี่ยงไปใช้เส้นทางคู่ขนานในการสัญจรแทน ส่งผลให้การจราจรติดขัดเนื่องจากเป็นช่วงเลิกงาน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansu3NjxBnvWHj5VnZYfH81S.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;พายุฤดูร้อนพัดถล่ม อ.เมืองลำปาง จ.ลำปาง ทำให้หม้อแปลงไฟฟ้าระเบิดอย่างรุนแรงทำให้ไฟฟ้าดับหลายจุด&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;พายุฤดูร้อนพัดถล่ม อ.เมืองลำปาง จ.ลำปาง ทำให้หม้อแปลงไฟฟ้าระเบิดอย่างรุนแรงทำให้ไฟฟ้าดับหลายจุด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หลังเกิดเหตุเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้อง เร่งเข้าไปตัดและเคลื่อนย้ายต้นไม้ที่ล้มขวางถนนออก เพื่อเร่งเปิดการสัญจร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ยังพบว่า มีเสาไฟฟ้าล้มขวางถนน ต้นไม้หักโค่น สิ่งปลูกสร้างเสียหาย ในพื้นที่อื่น ๆ เช่นกัน บางจุดมีรายงานว่า ป้ายโฆษณาความยาวกว่า 20 ม.ถูกพายุพัดปลิวมาทับรถยนต์ที่จอดอยู่จนได้รับความเสียหาย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พายุฝนพัดถล่มหลังคาตลาดจตุจักร จ.ลำพูน ทับรถยนต์ชาวบ้าน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่ จ.ลำพูน เกิดฝนตกหนักและลมกระโชกแรงสร้างความเสียหายหลายพื้นที่&amp;nbsp;โดยหลังลมพายุสงบลง พบว่า บริเวณกาดจตุจักรลำพูน ซึ่งเป็นตลาดสดขนาดใหญ่ หลังคาของอาคารตลาดได้พังลงมาล้มทับรถยนต์ และรถจักรยานยนต์ ได้รับความเสียหายรวม 22 คัน โดยระหว่างเกิดเหตุพบว่า รถบางคันมีคนนั่งอยู่ด้วยแต่ไม่ได้รับบาดเจ็บแต่อย่างใด&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ด้านนายนิรันดร์ ด่านไพบูลย์ เจ้าของตลาด บอกว่า ยินดีช่วยเหลือและซ่อมรถให้ทุกคันที่ได้รับความเสียหาย เนื่องจากตลาดมีการทำประกันภัยไว้แล้ว ส่วนรถยนต์ที่มีประกันชั้น 1 ก็ร่วมกันรับผิดชอบให้ลูกค้าทุกคน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansu3NjxBnvbHcrJyEuqFjbI.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;จ.ลำพูน เกิดฝนตกหนักและลมกระโชกแรงสร้างความเสียหายหลายพื้นที่&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;จ.ลำพูน เกิดฝนตกหนักและลมกระโชกแรงสร้างความเสียหายหลายพื้นที่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากตลาดแห่งนี้ ยังมีห้างโกลบอลเฮ้าส์ ลำพูน ที่อยู่ไม่ไกลกันได้ความเสียหายหนักไม่แพ้กัน โดยด้านหน้าอาคารได้พังถล่มลงมา และที่บริษัทขายหลังคาเหล็กก็ได้รับความเสียหายเช่นกัน ขณะนี้อยู่ระหว่างประเมินมูลค่าความเสียหาย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนที่บ้านขี้เหล็ก ต.บ้านกลาง อ.เมืองลำพูน เกิดน้ำท่วมขังบริเวณปากทางเข้าหมู่บ้าน สูง 50 ซม. ด้านเจ้าหน้าที่เทศบาลตำบลบ้านกลาง เร่งให้ความช่วยเหลือ และสำรวจความเสียหายแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339765&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ไขปมอุณหภูมิลดฮวบ 10 องศาฯ หลังฝนตกพายุถล่ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339736&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;เช็ก 58 จังหวัดรับมือ &quot;พายุฤดูร้อน&quot; ฝนถล่ม-ลมแรง 7 พ.ค.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339735&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;พายุฤดูร้อน ถล่ม &quot;แปดริ้ว&quot; น้ำท่วมหลายพื้นที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;วรงค์&quot; รับคำท้า &quot;ภูมิธรรม&quot; ตรวจคุณภาพข้าว มั่นใจตบแต่งกองข้าว</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339782</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;มาดริด&quot; เปิดบ้านรับ &quot;บาเยิร์น&quot; ลุ้นเข้าชิงฯ UCL คืนนี้</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339786</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWhZMCRPWXkQoDUmtZ0vV4Cn7fM7pCDZBC.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ยังสนุก ตื่นเช้า กทม.เมืองในฝัน “ชัชชาติ” ดันศูนย์กลาง Ecosystem</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339781</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWjVskoCGGnpRs52UMNPKMEt09mBLm72ct.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339772</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>พายุฤดูร้อน</tag>
																				<tag>พายุฤดูร้อนถึงวันไหน</tag>
																				<tag>พายุฤดูร้อน</tag>
																				<tag>2567</tag>
																				<tag>พายุลมแรง</tag>
																				<tag>พายุฝน</tag>
																				<tag>พายุฝนฟ้าคะนอง</tag>
																				<tag>อุบลราชธานี</tag>
																				<tag>ลำปาง</tag>
																				<tag>ลำพูน</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339773</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715127420000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722903420000</endYmdtUnix> 
			<title>ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล</title>
			<category>ข่าวภูมิภาค</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715127420000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715127573000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ยิงปลัด อบต.คอลอตันหยง-ผู้ใหญ่บ้าน เสียชีวิตกลางสนามฟุตบอล</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee1L6QHMKksug59IzUDhpwHseMIWEZXRL4.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันที่ 7 พ.ค.2567 เวลา 18.30 น. ผู้ก่อเหตุใช้อาวุธปืนสงครามก่อเหตุยิงในงานแข่งขันกีฬาประจำปีองค์การบริหารส่วนตำบลคอลอตันหยง ที่บริเวณสนามฟุตบอล พื้นที่หมู่ 2 ต.ดาโต๊ะ อ.หนองจิก จ.ปัตตานี ทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คน ได้แก่ นายเชิดชัย พรมราชแก้ว อายุ 56 ปี ปลัด อบต.คอลอตันหยง และนายสิทธิชัย เพ็ชรสุริยา ผู้ใหญ่บ้านบ้านไร่ หมู่ที่ 6 ต.คอลอตันหยง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 3 คน คือ นายมะกอเซ็ง ดาโต๊ะ อายุ 58 ปี ถูกยิงบริเวณหน้าอกซ้าย, นายณัฐศักดิ์ ศรียาน อายุ 38 ปี นักป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย อบต.คอลอตันหยง ถูกกระสุนบริเวณเหนือเข่าขวา และ น.ส.สุริยาณี อาลี ได้รับบาดเจ็บขาขวา โดยนำส่งไปรักษาตัวที่โรงพยาบาลปัตตานี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่ พล.ท.ศานติ ศกุนตนาค แม่ทัพภาคที่ 4 และผู้อำนวยการรักษาความมั่นคงภายในภาค 4 ได้แสดงความเสียใจกับครอบครัวของผู้เสียชีวิตทั้ง 2 คน พร้อมทั้งสั่งการคุมเข้มพื้นที่ เพื่อดำเนินการตรวจสอบ รวบรวมวัตถุพยาน และเร่งติดตามตัวผู้ก่อเหตุมาดำเนินคดีตามกฎหมายโดยเร็วที่สุด โดยเน้นย้ำให้ทุกพื้นที่ ทุกฐานปฏิบัติการเพิ่มมาตรการควบคุมความปลอดภัย ต้องเพิ่มความระมัดระวัง สอดส่องดูแลไม่ให้เกิดเหตุการณ์ความสูญเสียของกำลังพลเจ้าหน้าที่และประชาชน&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>ปิดเกาะปลิง! ไม่มีกำหนด ปะการังฟอกขาวหนัก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339787</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWiPOi2FcYUBhZNOqdQTVggBJr8lfLSmUs.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>AstraZeneca ถอนใบอนุญาตวัคซีนโควิด-19 ทั่วโลก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339780</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWi16Ot2jUXCOwfyovYdZZDnhZcUP0d4HI.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>นักวิชาการ มช. แนะใช้ข้าวเก่า 10 ปี ผลิตแอลกอฮอล์ - น้ำส้มสายชู </title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339778</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/cO5LQCNTWk1ly8KThG5Gl5GPVlLpIbOb1RWT1lXlCCgGAylBMcMF7In.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339773</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>จังหวัดชายแดนใต้</tag>
																				<tag>ปัตตานี</tag>
																				<tag>คอลอตัดหยง</tag>
																				<tag>ยิงปลัดอบต</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุดวันนี้</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339771</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715126760000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722902760000</endYmdtUnix> 
			<title>&quot;ยูเครน&quot; รวบสายลับ &quot;รัสเซีย&quot; วางแผนลอบสังหาร &quot;เซเลนสกี&quot;</title>
			<category>ข่าวต่างประเทศ</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715126760000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715128060000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee2gc3UroYmi4rBtD620KpAZOEF5bCu4jr.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>&quot;ยูเครน&quot; รวบสายลับ &quot;รัสเซีย&quot; วางแผนลอบสังหาร &quot;เซเลนสกี&quot;</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee2gc3UroYmi4rBtD620KpAZOEF5bCu4jr.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee2gc3UroYmi4rBtD620KpAZOEF5bCu4jr.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วันนี้ (8 พ.ค.2567) สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า โฆษกหน่วยงานด้านความมั่นคงของยูเครน (SBU) แถลงเปิดเผยว่า SBU ได้จับกุมสายลับของรัสเซีย 2 คน ที่วางแผนลอบสังหารโวโลดิมีร์ เซเลนสกี ประธานาธิบดียูเครน รวมทั้งเจ้าหน้าที่ระดับสูงของยูเครนอีกหลายคน ทั้งหัวหน้า SBU และหัวหน้าหน่วยข่าวกรองทหาร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU เปิดเผยว่า สายลับทั้ง 2 คนดังกล่าวเป็นนายทหารยศพันเอกในหน่วยรักษาความปลอดภัยของยูเครน โดยได้รับการว่าจ้างจากสำนักงานความมั่นคงของรัสเซีย (FSB) เพื่อให้ส่งข้อมูลชั้นความลับแก่รัสเซีย&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqans0APD83PIhyHhIIi9Npima.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;จับกุมสายลับของรัสเซีย 2 คน&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;จับกุมสายลับของรัสเซีย 2 คน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ สายลับทั้ง 2 คนจะทำหน้าที่หาคนใกล้ชิดกับเจ้าหน้าที่อารักขาของผู้นำยูเครนเพื่อจับเซเลนสกีเป็นตัวประกัน ก่อนที่จะทำการสังหารในภายหลัง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ด้านหัวหน้า SBU ระบุว่า การจับกุมสายลับทั้ง 2 นี้ถือเป็นของขวัญให้กับวลาดิเมียร์ ปูติน ผู้นำรัสเซีย ในขณะเข้าพิธีสาบานตนรับตำแหน่งประธานาธิบดีสมัยที่ 5 เมื่อวานนี้ (7 พ.ค.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ขณะที่เมื่อเดือน เม.ย. มีการจับกุมชายชาวโปแลนด์คนหนึ่งในข้อหาช่วยรัสเซียวางแผนลอบสังหารผู้นำยูเครนเช่นเดียวกัน&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqans0APD83PIedq6b9JHeMwJQ.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;โวโลดิมีร์ เซเลนสกี ประธานาธิบดียูเครน&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;โวโลดิมีร์ เซเลนสกี ประธานาธิบดียูเครน&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&quot;ปูติน&quot; สาบานตนรับตำแหน่งผู้นำรัสเซียสมัยที่ 5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ส่วนที่รัสเซีย วลาดิเมียร์ ปูติน ประธานาธิบดีรัสเซียเดินทางไปยังพระราชวังเครมลิมในกรุงมอสโก เพื่อเข้าพิธีสาบานตนรับตำแหน่งประธานาธิบดี ซึ่งถือเป็นวาระที่ 5 และจะได้นั่งเก้าอี้ผู้นำรัสเซียไปอีก 6 ปี หลังชนะการเลือกตั้งอย่างถล่มทลายเมื่อเดือน มี.ค.ที่ผ่านมา&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqans0APD83PIiu8KcmzTiKqim.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;วลาดิเมียร์ ปูติน 
&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;วลาดิเมียร์ ปูติน 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้นำรัสเซียใช้โอกาสนี้กล่าวขอบคุณผู้ที่เข้าร่วมปฏิบัติการทางทหารพิเศษในยูเครนและประชาชน พร้อมระบุว่า ผลประโยชน์ด้านความปลอดภัยของชาวรัสเซียจะยังคงอยู่เหนือสิ่งอื่นใด และจะเปิดกว้างกระชับความสัมพันธ์อันดีกับทุกประเทศที่มองว่ารัสเซียเป็นพันธมิตรที่น่าเชื่อถือและซื่อสัตย์ รวมทั้งจะไม่ปฏิเสธการเจรจากับชาติตะวันตก ซึ่งขึ้นอยู่กับประเทศเหล่านั้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปูตินดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีรัสเซียมาแล้ว 4 สมัย และจะครองเก้าอี้ไปถึงปี 2030 ซึ่งยาวนานกว่าผู้นำคนอื่น ๆ ของรัสเซีย นับตั้งแต่โจเซฟ สตาลิน และยังดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีมายาวนานกว่า เลโอนิด เบรจเนฟ ผู้นำสหภาพโซเวียตที่ดำรงตำแหน่งนาน 18 ปี อีกด้วย&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339763&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;ฮามาส&quot; ยอมรับข้อตกลงพักรบ-ปล่อยตัวประกัน&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339757&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ชาวเวียดนามป่วย 500 คน หลังกิน &quot;บั๋นหมี่&quot; อาหารเป็นพิษ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339737&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;KNDF ยิงเฮลิคอปเตอร์เมียนมาตก ตาย 5 รวมนายทหารระดับสูง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;วรงค์&quot; รับคำท้า &quot;ภูมิธรรม&quot; ตรวจคุณภาพข้าว มั่นใจตบแต่งกองข้าว</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339782</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWj3PYBn52kzQsXJFCzSD9EUABhST8XE1y.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>AstraZeneca ถอนใบอนุญาตวัคซีนโควิด-19 ทั่วโลก</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339780</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWi16Ot2jUXCOwfyovYdZZDnhZcUP0d4HI.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>ชบาแก้ว U17 ประเดิมพ่าย ญี่ปุ่น แชมป์เก่า 0-4 ศึกชิงแชมป์เอเชีย</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339770</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee18ajkZaB3oV54g4fyfZWGd7cJap9cbW1.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339771</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>วลาดิเมียร์</tag>
																				<tag>ปูติน</tag>
																				<tag>โวโลดิมีร์</tag>
																				<tag>เซเลนสกี</tag>
																				<tag>ผู้นำรัสเซีย</tag>
																				<tag>ผู้นำยูเครน</tag>
																				<tag>วางแผนลอบสังหาร</tag>
																				<tag>แผนลอบสังหาร</tag>
																				<tag>ปูติน</tag>
																				<tag>ผู้นำรัสเซียสมัยที่</tag>
																				<tag>5</tag>
																				<tag>ปูตินสาบานตนรับตำแหน่ง</tag>
																				<tag>ประธานาธิบดีรัสเซีย</tag>
																				<tag>ข่าววันนี้</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุด</tag>
																				<tag>ข่าวล่าสุดวันนี้</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 		 <article>
			<ID>339770</ID> 
			<nativeCountry>TH</nativeCountry>
			<language>th</language>
			<startYmdtUnix>1715126373000</startYmdtUnix> 
			<endYmdtUnix>1722902373000</endYmdtUnix> 
			<title>ชบาแก้ว U17 ประเดิมพ่าย ญี่ปุ่น แชมป์เก่า 0-4 ศึกชิงแชมป์เอเชีย</title>
			<category>ข่าวกีฬา</category>
			<subCategory>ข่าว</subCategory>
			<publishTimeUnix>1715126373000</publishTimeUnix>
			<updateTimeUnix>1715126373000</updateTimeUnix>
			<contentType>0</contentType>
			<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee18ajkZaB3oV54g4fyfZWGd7cJap9cbW1.jpg</thumbnail>
			<contents>
				<image>
					<title>ชบาแก้ว U17 ประเดิมพ่าย ญี่ปุ่น แชมป์เก่า 0-4 ศึกชิงแชมป์เอเชีย</title> 
					<description></description> 
					<url>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee18ajkZaB3oV54g4fyfZWGd7cJap9cbW1.jpg</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee18ajkZaB3oV54g4fyfZWGd7cJap9cbW1.jpg</thumbnail> 
				</image>
				<text>
					<content><![CDATA[&lt;p&gt;วานนี้ (7 พ.ค.2567) เวลา 18.00 น. ณ แคปตัน อีวา ดิปตา สเตเดียม การแข่งขันฟุตบอลหญิงชิงแชมป์เอเชีย รุ่นอายุไม่เกิน 17 ปี รอบสุดท้าย รอบแบ่งกลุ่ม กลุ่ม B นัดแรก ญี่ปุ่น แชมป์เก่า ลงสนามพบกับ ทีมชาติไทย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เกมนี้ กฤษฎา พวงมะลิ จัดผู้เล่นชุดที่ดีที่สุดลงสนามนำโดย ริญญาภัทร์ มูลดว, เมดิสัน เจตน์ แคสทีน และ อชิรญา ยิ่งสกุล&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/BRpLwT0TYaGXOF4tVwCLMABCUiA9NtuDc2S3c4DB07u04.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;ภาพ ฟุตบอลทีมชาติไทย &quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;ภาพ ฟุตบอลทีมชาติไทย &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ครึ่งแรกเป็นญี่ปุ่นที่ครองบอลบุกเข้าใส่ และสร้างโอกาสได้หลายครั้งแต่ยังไม่สามารถเจาะ แนวรับทีมชาติไทยได้ ทำให้สกอร์ยังคงอยู่ที่ 0-0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว :&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339703&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ชูซอฟต์พาวเวอร์! ต่างชาติแฮปปี้แห่ฝึก &quot;มวยไทย&quot; กับ 3 นักชกดัง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ครึ่งหลังนาที 51 ชินโจ มิฮารุ กัปตันทีมได้บอลหน้าเขตโทษ ก่อน ยิงไกลเข้าไปให้ญี่ปุ่น นำก่อน 1-0&lt;br /&gt;นาที 65 ญี่ปุ่นมาหนีห่างเป็น 2-0 จากการยิงไกลของ ซาซากิ มานากะ ที่แฉลบเปลี่ยนทางเข้าไป&lt;br /&gt;และนาที 70 สึดะ อานอน ตัวสำรอง ได้บอลหน้าเขตโทษ ก่อนกลับตัวยิงเข้าไปให้ ญี่ปุ่นทิ้งห่างเป็น 3-0&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansycODJA4HjRKa1z6s2N1DW.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;ภาพ ฟุตบอลทีมชาติไทย &quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;ภาพ ฟุตบอลทีมชาติไทย &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นาที 87 สึดะ อานอน ได้เทคตัวโขกโล่งๆ เข้าไปให้ ญี่ปุ่น นำห่างเป็น 4-0 และเป็นประตูที่สองของเธอในเกมนี้และจบเกม ทีมชาติไทย พ่ายญี่ปุ่นไป 0-4&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/TSNBg3wSBdng7ijMhaqansycODJA4HliDIW5VUfYDee.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;ภาพ ฟุตบอลทีมชาติไทย &quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;ภาพ ฟุตบอลทีมชาติไทย &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;รายชื่อ 11 ตัวจริง&lt;br /&gt;มานิตา น้อยเวช, ภิญญาพัชญ์ กลิ่นคล้าย, รสิตา เถาว์เบา, ริญญาภัทร์ มูลดง, อชิรญา ยิ่งสกุล, เมดิสัน เจตน์ แคสทีน , พัชราภร คูเชื้อ, มาติกา ท่าพริก, จุไลพร ใจมูลวงศ์ ,อาทิมา บุญประกันภัย (GK), กุลิสรา ลิ้มปวะนิช&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กระตุ้น ชบาแก้วสู้ต่อ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ด้าน กฤษฎา พวงมะลิ หัวหน้าผู้ฝึกสอนฟุตบอลหญิงทีมชาติไทย รุ่นอายุไม่เกิน 17 ปี ระบุว่า&amp;nbsp;&quot;เกมวันนี้ค่อนข้างพอใจกับเรื่องของเกมรับที่ในครึ่งแรกทุกคนมีวินัยมากเขาทำได้ดี เพราะแผนของเราคือเน้นเกมรับแล้วโต้กลับ แต่ญี่ปุ่นเขาเป็นทีมที่มีคุณภาพสูง เราเองก็ไม่ค่อยได้เจอทีมที่มีคุณภาพสูงแบบนี้บ่อยๆ ทำให้เด็กเราค่อนข้างมีความสับสนและไม่กล้าเล่น บางคนยังตื่นเต้นกับเกมระดับนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;หลังจากนี้ 3 วันเวลาพัก เราก็จะกลับไปแก้ไขจากสิ่งที่เราพลาดจากเกมวันนี้ แม้วันนี้เราจะไม่มีแต้ม ต่อไปจะต้องกำชับทุกคนให้เล่นตามแผนมากกว่าเดิม กับเป้าหมายของเราที่จะเข้ารอบต่อไป ยังคงมีโอกาส เรายังเหลืออีก 2 เกม เรื่องของผู้เล่นที่เราเอามา ทุกคนมีความสามารถที่ทดแทนกันได้ สามารถสลับปรับเปลี่ยนกันได้ทุกคน เรื่องของอาการบาดเจ็บไม่มีอะไรต้องกังวล&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ด้าน มาติกา ท่าพริก กองกลางชบาแก้ว U17 กล่าวว่า โดยรวมที่เราป้องกันได้ในครึ่งแรก เพราะเรายังมีพลังงานพอที่จะหยุดพวกเขาได้ แต่ครึ่งหลังแรงเราเริ่มหมด และหลายคนก็เจ็บเป็นตะคริวกัน สภาพอากาศที่นี่ก็ไม่มีผลเท่าไหร่ เพราะตอนนี้ประเทศไทยน่าจะร้อนกว่า&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://news.thaipbs.or.th/media/BRpLwT0TYaGXOF4tVwCLMABCUiA9NtuDZwocDuBBW0LAF.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;กฤษฎา พวงมะลิ หัวหน้าผู้ฝึกสอนฟุตบอลหญิงทีมชาติไทย รุ่นอายุไม่เกิน 17 ปี&quot;&gt; &lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;กฤษฎา พวงมะลิ หัวหน้าผู้ฝึกสอนฟุตบอลหญิงทีมชาติไทย รุ่นอายุไม่เกิน 17 ปี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เกมต่อไป เราบอกไมได้ว่าผลจะเป็นอย่างไร แต่เราจะทำเต็มที่แน่นอน เราจะกลับไปซ้อมแก้ไขข้อบกพร่องในเกมที่เจอกับญี่ปุ่น และนำไปทำให้ดีขึ้นในเกมที่พบกับจีน เราก็ยังหวังที่จะไปฟุตบอลโลก สองเกมต่อไป หวังว่าเราจะทำได้ดีขึ้นกว่าเดิม&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โปรแกรมนัดต่อไป ฟุตบอลหญิงทีมชาติไทย รุ่นอายุไม่เกิน 17 ปี จะลงสนามพบกับ ทีมชาติ จีน ที่สนาม บาหลี ยูไนเต็ด เทรนนิ่ง เซนเตอร์ ในวันที่ 10 พฤษภาคม 2567 เวลา 15.00 น. ตามเวลาประเทศไทย&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อ่านข่าว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339760&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;สุดเจ๋งทีมฟุตซอลชาย-หญิงไทยติด Top 10 ของโลก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339732&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;แมนฯยู&quot; บุกพ่ายยับ &quot;พาเลซ&quot; ถล่ม 0 - 4&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.thaipbs.or.th/news/content/339726&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;14 รายชื่อวอลเลย์บอลสาวไทยลุยศึกเนชันส์ลีก 2024 สัปดาห์แรก&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;]]></content>
				</text>
			</contents>
						<recommendArticles>
							<article>
					<title>&quot;ดอร์ทมุนด์&quot; บุกชนะ &quot;ปารีสฯ&quot; ลิ่วชิงศึก UCL ในรอบ 11 ปี</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339784</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeWgSWheVJgO86cxMYwdkmeRUKVIohk86FY.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>เร่งชันสูตร &quot;ซากพะยูน&quot; เกาะพีพี ถูกใบพัดเรือฟัน 2 แผลใหญ่</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339777</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszeeyobv2d5qfrFQeIByjkfB9hqApEv2boci.jpg</thumbnail> 
				</article>
							<article>
					<title>&quot;ยูเครน&quot; รวบสายลับ &quot;รัสเซีย&quot; วางแผนลอบสังหาร &quot;เซเลนสกี&quot;</title> 
					<url>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339771</url> 
					<thumbnail>https://news.thaipbs.or.th/media/G0DL5oPyrtt5HBAivPszee2gc3UroYmi4rBtD620KpAZOEF5bCu4jr.jpg</thumbnail> 
				</article>
						</recommendArticles>
			<author>Thai PBS</author>
			<sourceUrl>https://www.thaipbs.or.th/news/content/339770</sourceUrl> 
						<tags>
															<tag>ชบาแก้ว</tag>
																				<tag>ฟุตบอลหญิงทีมชาติไทย</tag>
																				<tag>ฟุตซอลทีมชาติไทย</tag>
																				<tag>ฟุตบอลชิงแชมป์เอเชีย</tag>
																				<tag>u17</tag>
																					</tags>
					 </article>
		 	</articles>